# This file is distributed under the same license as the Battle for Wesnoth package.
# Automatically generated, 2005.
# Dionysus <huang.wei.bhu@gmail.com>, 2007.  (unicon)
# sylecn <sylecn@yahoo.com.cn>, 2009.
# CloudiDust <cloudidust@gmail.com>, 2010.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: kingdom-lib\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: http://bugs.wesnoth.org/\n"
"POT-Creation-Date: 2016-02-04 19:31+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2016-02-04 22:04+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Chinese/Simplified <i18n-translation@lists.linux.net.cn>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=(n>1);\n"
"X-Poedit-Bookmarks: -1,-1,-1,3,-1,-1,-1,-1,-1,-1\n"
"X-Generator: Poedit 1.8.6\n"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/_bonus.cpp:1
msgid "War of Kingdom"
msgstr "王国战争"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/data.cpp:1
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/siege_tent.cpp:359
msgid "Player side"
msgstr "玩家势力"

#
# Sign in
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/data.cpp:3
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:689
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2368
msgid "Sign in"
msgstr "签到"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:1
msgid "("
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:3
msgid ")"
msgstr ""

#
# 3th payment
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:5
msgid "3th payment"
msgstr "第三方支付"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:7
msgid "80%"
msgstr ""

#
# Hero List Dialog
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:9
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/hero_list.cpp:130
msgid "Ability"
msgstr "能力"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:11
msgid "Accelerated Speed"
msgstr "加速"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:13
msgid "Action"
msgstr "动作"

#
# Hero List Dialog
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:15
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4428
msgid "Activity"
msgstr "活力"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:17
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/hero_list.cpp:132
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:6519
msgid "Adaptability"
msgstr "适性"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:19
msgid "Add As Friend"
msgstr "加入好友列表"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:21
msgid "Add As Ignore"
msgstr "加入忽略列表"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:23
msgid "Address"
msgstr "地址"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:25
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/select_unit.cpp:120
msgid "Advance Unit"
msgstr "升级部队"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:27
msgid "Agreement"
msgstr "协议"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:29
msgid "Alipay dialog"
msgstr ""

#
# List Dialog
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:31
msgid "All side"
msgstr "全势力"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:33
msgid "Allow more than one map to be open at the same time (MDI)"
msgstr "允许同时打开多张地图（MDI）"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:35
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1482
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/strategy_list.cpp:128
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/strategy_list.cpp:169
msgid "Ally"
msgstr "同盟"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:37
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1865
msgid "Append"
msgstr "添加"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:39
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:41
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:1843
msgid "Appoint Noble"
msgstr "赐与爵位"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:43
msgid "Appoint mayor"
msgstr "任命太守"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:45
msgid "Artifical"
msgstr "建筑物"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:47
msgid "Artifical List"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:49
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:84
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:1842
msgid "Assemble Treasure"
msgstr "装配宝物"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:51
msgid "Assign sides to players at random"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:53
msgid "Assist design"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:55
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:333
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1563
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/siege_tent.cpp:358
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2037
msgid "Associate"
msgstr "交往"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:57
msgid "Attack"
msgstr "攻击"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:59
msgid "Attack enemy"
msgstr "攻击敌人"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:61
msgid "Attacker's reinforce"
msgstr "攻击方援军"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:63
msgid "Auto scroll"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:65
msgid "Auto-update map view"
msgstr "自动刷新地图视图"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:67
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/create_hero.cpp:318
msgid "Avatar"
msgstr "王国秀"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:69
msgid "Background material about game's role"
msgstr "游戏中角色背景资料"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:71
msgid "Ban"
msgstr "封禁"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:73
msgid "Base"
msgstr "基本"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:75
msgid "Base Gold"
msgstr "基本收入"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:77
#: kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:2850
msgid "Been damage"
msgstr "被损伤"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:79
msgid "Blue:"
msgstr "蓝:"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:81
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/employ.cpp:135
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:282
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/interior.cpp:276
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/technology_tree.cpp:223
msgid "Browse"
msgstr "查看"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:83
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/build_ea.cpp:182
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:87
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:88
msgid "Build"
msgstr "建造"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:85
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:87
msgid "Capital"
msgstr "都城"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:89
msgid "Card"
msgstr "卡牌"

#
# Cast tactic
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:91
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/tactic.cpp:193
msgid "Cast tactic"
msgstr "施放战法"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:93
msgid "Castle Size:"
msgstr "城堡面积："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:95
#: kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:2847
msgid "Cause damage"
msgstr "造成损伤"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:97
msgid "Change Resolution"
msgstr "改变分辨率"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:99
msgid "Change control"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:101
msgid "Change the language"
msgstr "切换语言"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:103
msgid "Charm"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:105
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/lobby_main.cpp:465
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:484
msgid "Chat"
msgstr "聊天"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:107
msgid "Chat Timestamping when multiplayer"
msgstr "多人对战时开启聊天时间戳"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:109
msgid "Choose tactic"
msgstr "选择战法"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:111
msgid "Choose weapon:"
msgstr "选择武器："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:113
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1601
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4337 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4339
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4437 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4439
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4466 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4468
msgid "City"
msgstr "城市"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:115
msgid "City List"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:117
msgid "City Rect."
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:119
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:121
msgid "Coin to score"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:123
msgid "Command"
msgstr "命令"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:125
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/interior.cpp:100
msgid "Commercial"
msgstr "商业"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:127
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4656 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4658
msgid "Commoner"
msgstr "平民"

#
# config city
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:129
msgid "Config city"
msgstr "设置城市"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:131
msgid "Configure the game's settings"
msgstr "配置游戏的各项设置"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:133
msgid "Connect"
msgstr "连接"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:135
msgid "Connect to Server"
msgstr "连接到服务器"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:137
msgid "Consider Rect."
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:139
msgid "Consort"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:141
msgid "Content"
msgstr "内容"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:143
msgid "Controller"
msgstr "控制模式"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:145
msgid "Copy edge terrain"
msgstr "复制边界地形"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:147
msgid "Cost"
msgstr "成本"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:149
msgid "Create Game"
msgstr "创建游戏"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:151
msgid "Create Unit (Debug!)"
msgstr "创建单位（调试！）"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:153
msgid "Create game"
msgstr "创建游戏"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:155
msgid "Create new map"
msgstr "创建新地图"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:157
msgid "Create time"
msgstr "创建时间"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:159
msgid "Credit"
msgstr "贡献"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:161
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_method_selection.cpp:79
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/subcontinent.cpp:212
msgid "Crusage for subcontinent"
msgstr "征战次大陆"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:163
msgid "Current mayor"
msgstr "当前太守"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:165
msgid "Custom lighting setting"
msgstr "自定义光照设置"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:167
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:169
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4622 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4624
msgid "Decree"
msgstr "政令"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:171
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:173
#: kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:2853
msgid "Defeat units"
msgstr "击溃部队数"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:175
msgid "Defender's reinforce"
msgstr "守备方援军"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:177
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:179
msgid "Delete Save"
msgstr "删除存档"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:181
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:274
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:183
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1929
msgid "Detail"
msgstr "详细"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:185
msgid "Developer"
msgstr "开发者"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:187
msgid "Diplomatism"
msgstr "外交"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:189
msgid "Disband"
msgstr "解散"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:191
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exile.cpp:259
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:850
msgid "Discard"
msgstr "放弃"

#
# user report
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:193
msgid "Display user report"
msgstr "显示用户报表"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:195
msgid "Do you really want to delete this game?"
msgstr "您真的想删除这个游戏吗？"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:197
msgid "Don't display message when replay"
msgstr "回放时不显示信息框"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:199
msgid "Down"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:201
msgid "Draw Hex Coordinates"
msgstr "绘制格子坐标"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:203
msgid "Draw Terrain Codes"
msgstr "绘制地形编码"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:205
msgid "Duel"
msgstr "单挑"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:207
msgid "EA"
msgstr "经济区"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:209
msgid "Edit"
msgstr "编辑"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:211
msgid "Edit box"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:213
msgid "Edit send message"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:215
msgid "Editor"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:217
#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:960
msgid "Editor Settings"
msgstr "编辑器设置"

#
# Employ
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:219
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:327
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:899
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1120
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:76
msgid "Employ"
msgstr "雇佣"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:221
msgid "Employ dialog."
msgstr ""

#
# Employ
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:223
msgid "Employ hero"
msgstr "雇佣武将"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:225
msgid "Enable scroll tracking of unit actions"
msgstr "跟随单位动作滚动屏幕"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:227
msgid "Endurance"
msgstr "耐久"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:229
msgid "Enemy Cities[0]"
msgstr ""

#
# RPG Exchange
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:231
msgid "Exchange"
msgstr "交换"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:233
msgid "Exchange (Rate:200)"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:235
msgid "Exchange Hero"
msgstr "交换武将"

#
# Exile
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:237
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exile.cpp:218
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:697
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:862
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1736
msgid "Exile"
msgstr "流放"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:239
msgid "Exile(12)"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:241
msgid "Expand / shrink direction"
msgstr "扩展/收缩方向"

#
# Expedite Dialog
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:243
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:98
msgid "Expedite"
msgstr "出征"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:245
msgid "Experience modifier"
msgstr "经验值修正"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:247
msgid "Explain"
msgstr "说明"

#
# Expedite Dialog
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:249
msgid "Exploiture"
msgstr "开发"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:251
msgid "Faction"
msgstr "派系"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:253
msgid "Faction/Side feature"
msgstr "集团/势力特技"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:255
msgid "Father"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:257
msgid "Feature"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:259
msgid "Female"
msgstr "女"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:261
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:316
msgid "Field Troop"
msgstr "城外部队"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:263
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:318
msgid "Field commoner"
msgstr "城外平民"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:265
msgid "Field turns"
msgstr "战场回合数"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:267
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:75
msgid "Final Battle"
msgstr "决战"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:269
msgid "Find"
msgstr "查找"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:271
msgid "Finish Hero"
msgstr "武将（完）"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:273
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/lobby/lobby_data.cpp:305
msgid "Fog"
msgstr "战争迷雾"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:275
msgid "Fog of War"
msgstr "战争迷雾"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:277
msgid "Forbid"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:279
msgid "Force"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:281
msgid "Format"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:283
msgid "Formation attack"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:285
msgid "Formation attack."
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:287
msgid "Fresh Hero"
msgstr "武将（未）"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:289
msgid "Friends/Ignored List"
msgstr "好友/忽略列表"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:291
msgid "Front Cities[0]"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:293
msgid "Full Screen"
msgstr "全屏显示"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:295
msgid "Game Lobby: "
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:297
msgid "Game genus"
msgstr "游戏方式"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:299
msgid "Games"
msgstr "游戏"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:301
msgid "Gender"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:303
msgid "Gender:"
msgstr "性别："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:305
msgid "Generate"
msgstr "生成"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:307
msgid "Generate Random Map"
msgstr "生成随机地图"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:309
msgid "Get one card every 25 turns"
msgstr "每隔25回合得到一张卡"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:311
msgid "Give"
msgstr "给予"

#
# Recruit Dialog
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:313
msgid "Gold"
msgstr "金币"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:315
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4670 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4672
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4684 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4686
msgid "Gold income"
msgstr "金收入"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:317
msgid "Gold per village"
msgstr "金币/村庄"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:319
msgid "Gold/Income"
msgstr "起始/回合金币"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:321
msgid "Gold/Technology"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:323
msgid "Green:"
msgstr "绿:"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:325
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/preferences.cpp:376
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/preferences.cpp:549
msgid "Grid Size"
msgstr "格子尺寸"

#
# group
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:327
msgid "Group"
msgstr "团队"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:329
msgid "Guide"
msgstr "指南"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:331
msgid "HP"
msgstr "生命值"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:333
msgid "Hate"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:335
msgid "Height:"
msgstr "高度："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:337
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/rpg_detail.cpp:107
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4358 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4360
msgid "Hero"
msgstr "武将"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:339
msgid "Hero List"
msgstr "武将列表"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:341
msgid "Hero count of AI on stage"
msgstr "AI出场武将数"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:343
msgid "Hero dialog."
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:345
msgid "Hero list dialog."
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:347
msgid "History"
msgstr "历史"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:349
msgid "How to set map"
msgstr "如何设置地图"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:351
msgid "I'm Ready"
msgstr "准备就绪"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:353
msgid "If appoint new mayor"
msgstr "任命新太守后"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:355
msgid "Ignore All"
msgstr "忽略全部"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:357
msgid "Inapp purchase dialog."
msgstr ""

#
# RPG Independence
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:359
msgid "Independence"
msgstr "独立"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:361
msgid "Intellect"
msgstr ""

#
# Interior
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:363
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/interior.cpp:271
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_list.cpp:508
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:72
msgid "Interior"
msgstr "内政"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:365
msgid "Interrupt move when an ally is sighted"
msgstr "发现友军时中断移动"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:367
msgid "Intimate"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:369
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exile.cpp:249
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exile.cpp:301
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exile.cpp:307
msgid "Join"
msgstr "加入"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:371
msgid "Kick"
msgstr "踢出"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:373
msgid "Landform:"
msgstr "地形："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:375
msgid "Leader"
msgstr "领袖"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:377
msgid "Leadership"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:379
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/strategy_list.cpp:122
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/strategy_list.cpp:163
msgid "Left turns"
msgstr "剩余回合数"

#
# City List Dialog
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:381
msgid "Level"
msgstr "等级"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:383
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/random_map.cpp:75
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2177
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2190
msgid "Load Game"
msgstr "读取游戏"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:385
msgid "Load a saved game"
msgstr "读取保存的游戏"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:387
msgid "Lobby"
msgstr "大厅"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:389
msgid "Local"
msgstr "本地"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:391
msgid "Localize save file name"
msgstr "本地化存档文件名"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:393
msgid "Login:"
msgstr "账号："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:395
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/rpg_detail.cpp:113
#: kingdom-src/kingdom/src/hero.cpp:140 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4424
msgid "Loyalty"
msgstr "忠诚"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:397
msgid "Male"
msgstr "男"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:399
msgid "Map Editor"
msgstr "地图编辑器"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:401
msgid "Map Generator"
msgstr "地图生成器"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:403
msgid "Map size: "
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:405
msgid "Map to play"
msgstr "选择地图"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:407
msgid "Market"
msgstr "市场"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:409
msgid "Max Hill Size:"
msgstr "山地最大面积："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:411
msgid "Maximal defeated activity"
msgstr "溃败后最大厌战指数"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:413
msgid "Maximum Auto-Saves: "
msgstr "最大自动存档数："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:415
msgid "Merit"
msgstr "战绩"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:417
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:172
msgid "Message"
msgstr "消息"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:419
msgid "Message:"
msgstr "消息："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:421
msgid "Messaging"
msgstr "消息"

#
# Hero List Dialog
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:423
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/build_ea.cpp:241
msgid "Military"
msgstr "军事"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:425
msgid "Moderating"
msgstr "中等的"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:427
msgid "More tactic slot"
msgstr "更多预激活战法"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:429
msgid "Mother"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:431
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:152
msgid "Move"
msgstr "移动"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:433
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:99
msgid "Move Hero"
msgstr "移动武将"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:435
msgid "Movement"
msgstr "移动"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:437
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/game_load.cpp:273
msgid "Multiplayer"
msgstr "多人游戏"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:439
msgid "Multiplayer Lobby"
msgstr "多人游戏大厅"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:441
msgid "Multiplayer command dialog"
msgstr "多人游戏命令对话框"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:443
msgid "Music"
msgstr "音乐"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:445
msgid "My side"
msgstr "自势力"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:447
msgid "NPC"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:449
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/create_hero.cpp:844
msgid "Name"
msgstr "姓名"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:451
msgid "Name of game:"
msgstr "游戏名称："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:453
msgid "Name:"
msgstr "名字："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:455
msgid "Navigation civilization"
msgstr "航海文明"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:457
msgid "Net Income"
msgstr "净收入"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:459
msgid "Network"
msgstr "网络"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:461
msgid "New Map"
msgstr "新地图"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:463
msgid "New height:"
msgstr "新高度："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:465
msgid "New width:"
msgstr "新宽度："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:467
msgid "Next"
msgstr "继续"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:469
msgid "Next Generator"
msgstr "下一个生成器"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:471
msgid "Nick"
msgstr "昵称"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:473
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/noble.cpp:188
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/noble_list.cpp:173
msgid "No"
msgstr "否"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:475
msgid "No biography available."
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:477
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1187
msgid "Noble"
msgstr "爵位"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:479
msgid "Number of Hills:"
msgstr "山地的数量："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:481
msgid "Number of turns"
msgstr "回合数"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:483
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/create_hero.cpp:328
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/personnel.cpp:246
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/player_city.cpp:98
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/send_message.cpp:120
msgid "OK"
msgstr "确定"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:485
msgid "OOS error"
msgstr "OOS错误"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:487
msgid "Oath"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:489
msgid "Objectives"
msgstr "目标"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:491
msgid "Observe"
msgstr "观察"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:493
msgid "Observers"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:495
msgid "Old height:"
msgstr "旧高度："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:497
msgid "Old width:"
msgstr "旧宽度："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:499
msgid "Operational guidelines for game"
msgstr "游戏操作指南"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:501
msgid "Opinion of cities in side"
msgstr "势力内城市意见"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:503
#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:697
msgid "Overwrite?"
msgstr "覆盖？"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:505
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/hero_list.cpp:129
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/rpg_detail.cpp:130
msgid "Ownership"
msgstr "归属"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:507
msgid "Password:"
msgstr "密码："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:509
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:106
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:113
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:141
msgid "Pay"
msgstr "支付"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:511
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/hero_list.cpp:135
msgid "Personal"
msgstr "个人"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:513
msgid "Personnel"
msgstr "人事"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:515
msgid "Plan"
msgstr "计划"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:517
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:96
msgid "Play Card"
msgstr "出牌"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:519
msgid "Play a campaign"
msgstr "开始战役"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:521
msgid ""
"Play multiplayer (hotseat, LAN, or Internet), or a single scenario against "
"the AI"
msgstr "多人游戏（局域网或因特网游戏）"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:523
#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_map.cpp:150
msgid "Player"
msgstr "玩家"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:525
msgid "Player city dialog"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:527
msgid "Player pass"
msgstr "通关记录"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:529
msgid "Player selection dialog."
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:531
msgid "Player/Type"
msgstr "玩家/类型"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:533
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/random_map.cpp:277
msgid "Players"
msgstr "玩家数量"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:535
msgid "Players:"
msgstr "玩家数量："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:537
msgid "Players: "
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:539
msgid "Please choose item you want to purchase"
msgstr "请选择您要购买的项目"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:541
msgid "Points"
msgstr "点数"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:543
msgid "Position"
msgstr "位置"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:545
#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:957
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2194
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:547
msgid "Previous"
msgstr "回退"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:549
msgid "Profile player hero"
msgstr "配置玩家武将"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:551
msgid "Profile player's side"
msgstr "配置玩家势力"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:553
msgid "Purchase"
msgstr "购买"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:555
msgid "Purchase item"
msgstr "购买项目"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:557
msgid "Quick replay"
msgstr "快速回放"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:559
#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:360
#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:963
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2202
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2263
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:561
msgid "Quit Game"
msgstr "退出游戏"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:563
msgid "Quit the game"
msgstr "退出游戏"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:565
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:83
msgid "RPG Detail"
msgstr "个人资料"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:567
msgid "Race"
msgstr "种族"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:569
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:506
msgid "Range"
msgstr "范围"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:571
msgid "Rank pass"
msgstr "通关排名"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:573
msgid "Rank score"
msgstr "积分排名"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:575
msgid "Reason:"
msgstr "原因："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:577
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/send_message.cpp:202
msgid "Receiver"
msgstr "接收"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:579
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/recruit.cpp:285
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:97
msgid "Recruit"
msgstr "征募"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:581
msgid "Recruit dialog."
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:583
msgid "Red:"
msgstr "红:"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:585
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:94
msgid "Reform"
msgstr "重编"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:587
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1890
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:589
msgid "Regenerate"
msgstr "重新生成"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:591
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/hero_list.cpp:136
msgid "Relation"
msgstr "关系"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:593
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/lobby/lobby_data.cpp:284
msgid "Reloaded game"
msgstr "重新读取的游戏"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:595
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1904
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:597
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/subcontinent.cpp:751
msgid "Repair"
msgstr "修补"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:599
msgid "Requires a password to join"
msgstr "需要密码才能加入游戏"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:601
msgid "Researching"
msgstr "正在研究"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:603
msgid "Reside Hero"
msgstr "城内武将"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:605
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:278
msgid "Reside Troop"
msgstr "城内部队"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:607
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:280
msgid "Reside commoner"
msgstr "城内平民"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:609
#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:1019
msgid "Resize Map"
msgstr "改变地图大小"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:611
msgid "Resize map"
msgstr "改变地图大小"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:613
msgid "Restore"
msgstr "恢复"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:615
msgid "Result"
msgstr "结果"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:617
msgid "Return to title screen"
msgstr "返回到开始界面"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:619
msgid "Reverse Time Graphics"
msgstr "反转时段图像"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:621
msgid "Roads Between Castles"
msgstr "城堡之间有道路连接"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:623
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2171
#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:1136
msgid "Save Game"
msgstr "保存游戏"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:625
#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:946
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/siege_tent.cpp:302
msgid "Save Map"
msgstr "保存地图"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:627
#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:696
msgid "Save already exists. Do you want to overwrite it?"
msgstr "存档已经存在。要覆盖吗？"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:629
msgid "Score to coin"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:631
msgid "Scroll Speed:"
msgstr "滚屏速度："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:633
msgid "Select"
msgstr "选择"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:635
msgid "Select Hero"
msgstr "玩择武将"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:637
msgid "Select Troop"
msgstr "玩择部队"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:639
msgid "Select city for player hero"
msgstr "选择玩家武将所在城市"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:641
msgid "Select desired mayor"
msgstr "选择希望担任太守的武将"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:643
msgid "Select destination city"
msgstr "选择目的城市"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:645
msgid "Select final capital"
msgstr "选择据点"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:647
msgid "Select player"
msgstr "玩择玩家"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:649
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:507
msgid "Send"
msgstr "发送"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:651
msgid "Send a private message"
msgstr "发送个人消息"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:653
msgid "Sender"
msgstr "发送"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:655
msgid "Server:"
msgstr "服务器："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:657
msgid "Set Password"
msgstr "设置密码"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:659
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:209
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_wait.cpp:148
msgid "Set Side"
msgstr "设置势力"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:661
msgid ""
"Set the password that people wanting to join your game as players must enter."
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:663
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:665
msgid "Settings..."
msgstr "设置..."

#
# Inapp purchase
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:667
msgid "Shop"
msgstr "商店"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:669
msgid "Show Color Cursors"
msgstr "显示彩色光标"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:671
msgid "Show Grid"
msgstr "显示网格"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:673
msgid "Show message"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:675
msgid "Show side report when city takes turn."
msgstr "轮到城市时自动显示。"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:677
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/lobby/lobby_data.cpp:308
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/lobby/lobby_data.cpp:311
msgid "Shroud"
msgstr "战场黑幕"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:679
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/strategy_list.cpp:107
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/strategy_list.cpp:139
msgid "Side"
msgstr "势力"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:681
msgid "Side List"
msgstr "全势力"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:683
msgid "Side feature"
msgstr "势力特技"

#
# Siege tent
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:685
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:178
msgid "Siege record"
msgstr "攻城记录"

#
# Siege tent
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:687
msgid "Siege tent"
msgstr "攻城营帐"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:691
msgid "Sign in dialog"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:693
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/random_map.cpp:278
msgid "Size"
msgstr "尺寸"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:695
msgid "Sound effects"
msgstr "音效"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:697
msgid "Speed: "
msgstr "速度："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:699
msgid "Start Gold"
msgstr "起始金币"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:701
msgid "Start a new single player campaign"
msgstr "开始一场新的单人战役"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:703
msgid "Start a tutorial to familiarize yourself with the game"
msgstr "开始游戏教程以熟悉游戏"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:705
msgid "Start the map editor"
msgstr "启动地图编辑器"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:707
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:709
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:1847
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2254
msgid "Stratagem"
msgstr "密策"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:711
msgid "Strategy"
msgstr "战略"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:713
msgid "Strategy List"
msgstr "战略列表"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:715
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/rpg_detail.cpp:119
msgid "Stratum"
msgstr "身份"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:717
msgid "Tactic."
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:719
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/strategy_list.cpp:112
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/strategy_list.cpp:144
msgid "Target"
msgstr "目标"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:721
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/interior.cpp:105
msgid "Technology"
msgstr "科技"

#
# Technology tree
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:723
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4676 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4678
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4692 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4694
msgid "Technology income"
msgstr "技法收入"

#
# Technology tree
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:725
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/technology_tree.cpp:218
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:1844
msgid "Technology tree"
msgstr "科技树"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:727
msgid "Tent"
msgstr "营账"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:729
msgid "The armory screen of camp."
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:731
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:733
msgid "Time limit"
msgstr "时间限制"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:735
msgid "Time of day lighting preset"
msgstr "使用预设的时段光照配置"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:737
msgid "Time:"
msgstr "时间："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:739
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/game_load.cpp:189
msgid "Total time"
msgstr "总时间"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:741
msgid "Tower"
msgstr "箭塔"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:743
msgid "Tower tent dialog."
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:745
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4522
msgid "Traits"
msgstr "特质"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:747
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:129
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:188
msgid "Transaction buyer"
msgstr "商户订单号"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:749
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:122
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:183
msgid "Transaction number"
msgstr "交易号"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:751
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/treasure_list.cpp:104
msgid "Treasure List"
msgstr "全宝物"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:753
msgid "Troop"
msgstr "部队"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:755
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/unit_detail.cpp:117
msgid "Troop Detail"
msgstr "部队情报"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:757
msgid "Troop List"
msgstr "部队列表"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:759
msgid "Turn Bell"
msgstr "回合提示音"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:761
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/campaign_selection.cpp:94
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/game_load.cpp:275
msgid "Tutorial"
msgstr "教程"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:763
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:504
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/strategy_list.cpp:116
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/strategy_list.cpp:150
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:765
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:95
msgid "Unit Detail"
msgstr "单位情报"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:767
msgid "Unit Merit"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:769
msgid "Unit attack dialog."
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:771
msgid "Units"
msgstr "单位"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:773
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/lobby/lobby_data.cpp:210
msgid "Unknown era"
msgstr "未知时代"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:775
msgid "Unlimited"
msgstr "不限"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:777
msgid "Up"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:779
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1153
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1580
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1831
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1563
msgid "Upgrade"
msgstr "升级"

# i'd like to translate it as城堡主楼
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:781
msgid "Upkeep"
msgstr "维护费用"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:783
msgid "Uploader"
msgstr "上传人"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:785
msgid "Use map settings"
msgstr "使用地图设置"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:787
msgid "User Interface Sounds"
msgstr "用户界面音量"

#
# Create Hero
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:789
msgid "Username"
msgstr "用户"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:791
msgid "VIP exclusive"
msgstr "会员专有"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:793
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/title_screen.cpp:202
msgid "Version"
msgstr "版本"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:795
msgid "View List"
msgstr "查看列表"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:797
msgid "Village Gold"
msgstr "每村庄收入"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:799
msgid "Villages"
msgstr "村庄"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:801
msgid "Villages:"
msgstr "村庄："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:803
msgid "Vote"
msgstr "投票"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:805
msgid "Wander Hero"
msgstr "在野武将"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:807
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/select_unit.cpp:121
msgid "What should our victorious unit become?"
msgstr "选择要升级到兵种？"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:809
msgid "When sneak wall, force to move"
msgstr "偷城时，强制选择移动"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:811
msgid "Width:"
msgstr "宽度："

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:813
msgid "XP"
msgstr "经验值"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:815
msgid "Xmit"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:817
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/noble.cpp:188
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/noble_list.cpp:173
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:819
msgid "You will now connect to the multiplayer server."
msgstr "您现在将连接到多人游戏服务器。"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:821
msgid "ancientcc1"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:823
msgid "contest^Title"
msgstr "称号"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:825
msgid "continuous replay"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:827
msgid "gold"
msgstr "金币"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:829
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1738
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2256
msgid "group^Layout"
msgstr "布防"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:831
msgid "income"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:833
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:400
msgid "kingdom^Coin"
msgstr "王国币"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:835
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:385
msgid "kingdom^Score"
msgstr "积分"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:837
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exile.cpp:311
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:321
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:872
msgid "member^Fix"
msgstr "在职"

#
# City List Dialog
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:839
msgid "noble^Level"
msgstr "品级"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:841
msgid "object^Name"
msgstr "名称"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:843
msgid "pause at end of turn"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:845
msgid "prelude"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:847
msgid "quantity^Hold"
msgstr "拥有数"

#
# RPG Exchange
#
#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:849
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:427
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1640
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1655
msgid "score^Exchange"
msgstr "兑换"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:851
msgid "side^Attacker"
msgstr "攻击方"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:853
msgid "side^Character"
msgstr "特色"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:855
msgid "side^Defender"
msgstr "守备方"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:857
msgid "side^Feature"
msgstr "特色"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:859
msgid "side^Reinforce"
msgstr "援军"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:861
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/signin.cpp:98
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/signin.cpp:105
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/signin.cpp:123
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/signin.cpp:152
msgid "signin^Fill up"
msgstr "补签"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:863
msgid "spirit"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:865
msgid "subcontinent remark"
msgstr ""
"在每个次大陆最多能占据一个城市。\n"
"一个城市每天能贡献30积分。\n"
"最大耐久是100。如果不足，每天自动涨10。\n"
"如果防守城市失败，耐久降20。\n"
"对玩家占据的城市，一天最多沦陷4次。"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:867
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/tactic.cpp:199
msgid "tactic^Cast"
msgstr "施放"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:869
msgid "tactical^Formation"
msgstr "阵法"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:871
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4482 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4484
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:5150
msgid "troop^Type"
msgstr "兵种"

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:873
msgid "upkeep"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:875
msgid "villages"
msgstr ""

#: kingdom-res/po/cfg-cpp/kingdom-lib/gui.cpp:877
msgid "x"
msgstr "x"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:205
#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:278
#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:337
#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1839
msgid "An invalid attacker weapon got selected."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:210
#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:283
msgid "An invalid defender weapon got selected."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:238
#: kingdom-src/kingdom/src/ai/default/ai.cpp:1813
msgid "do_attack_analysis, unknown range."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1217
#: kingdom-src/kingdom/src/game_events.cpp:1653
#: kingdom-src/kingdom/src/hero.cpp:170
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:5130
msgid "Let me join in. I will do my best to maintenance our honor."
msgstr "冀以尘雾之微，补益山海；荧烛末光，增辉日月。"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1656
msgid "female^poisoned"
msgstr "中毒"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1656
msgid "poisoned"
msgstr "中毒"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1663
msgid "female^slowed"
msgstr "减速"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1663
#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:4361
#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:4398
msgid "slowed"
msgstr "减速"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1670
msgid "female^broken"
msgstr "破防"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1670
#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:4353
#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:4390
msgid "broken"
msgstr "破防"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1677
msgid "female^petrified"
msgstr "石化"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1677
msgid "petrified"
msgstr "石化"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1682
msgid "female^injured"
msgstr "受伤"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1682
msgid "injured"
msgstr "受伤"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1686
msgid "indomitable"
msgstr "底力"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1689
#: kingdom-src/kingdom/src/artifical.cpp:1425
msgid "Miss"
msgstr "闪避"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1838
msgid "Attacker is not attacks!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1864
msgid "I take a duel with $second, and victory."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1866
msgid "I take a duel with $second, but defeated."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1868
msgid "I take a duel with $second, and tied."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1926
msgid "$first is here, who dares to take a duel with me!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:1999
#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:2036
#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:2076
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4758 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4760
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:5206
msgid "tactic"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:2005
#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:2083
msgid "consort"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:2007
#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:2085
msgid "oath"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:2053
msgid "hate"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:3439
msgid "Alerted!"
msgstr "遭到预警！"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:3492
msgid "Ambushed!"
msgstr "遭到伏击！"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:3494
msgid "Discover ambusher!"
msgstr "发现埋伏！"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:3779
msgid "Units sighted! ($friendphrase, $enemyphrase)"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:4124
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2838
#: kingdom-src/kingdom/src/replay.cpp:4825
msgid "Get card: $first."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:4142
#: kingdom-src/kingdom/src/replay.cpp:4875
msgid "Lost card: $first."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:6238
msgid "Hate of national perdition! I will be mutually exclusive with $second."
msgstr "亡国之恨！我和$second誓不两立。"

#: kingdom-src/kingdom/src/actions.cpp:6243
#: kingdom-src/kingdom/src/game_events.cpp:3225
msgid "I'm happy! I got rid of hate with $second."
msgstr "我很高兴！$second不再厌恶我了。"

#: kingdom-src/kingdom/src/ai/default/ai.cpp:1398
msgid "Prepare to battle, please recruit!"
msgstr "为备战，请征兵！"

#: kingdom-src/kingdom/src/ai/default/attack.cpp:94
msgid "ai::attack_analisis::analyze, movements is empty!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/ai/default/attack.cpp:137
msgid "ai::attack_analisis::analyze, cannot find <target, src> pair in usc."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/artifical.cpp:1205
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:3067
msgid ""
"In misfortune time, it is necessary to search chance that can carry out "
"value of life."
msgstr "在这乱世，一个人要去找适合的地方。"

#: kingdom-src/kingdom/src/artifical.cpp:1867
msgid "Go here, Can live the life I would like to?"
msgstr "到这儿，不知道能不能过上我想到的生活？"

#: kingdom-src/kingdom/src/artifical.cpp:2194
#: kingdom-src/kingdom/src/artifical.cpp:2344
msgid "Find wise leader, $first would like to lead troop join in."
msgstr "乱世中遇到明主，$first愿率部队加入。"

#: kingdom-src/kingdom/src/artifical.cpp:2196
#: kingdom-src/kingdom/src/artifical.cpp:2346
msgid "Find wise leader, I would like to lead troop join in."
msgstr "乱世中遇到明主，我愿率部队加入。"

#: kingdom-src/kingdom/src/artifical.cpp:2247
msgid "Find wise leader, let me join in."
msgstr "乱世中遇到明主，我愿加入。"

#: kingdom-src/kingdom/src/artifical.cpp:2428
msgid "$first occupy $second."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/artifical.cpp:2453
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:1638
msgid "$first is defeated."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/artifical.cpp:2883
msgid "Your official of $city's mayor is terminated."
msgstr "你的$city太守官职被解除了。"

#: kingdom-src/kingdom/src/artifical.cpp:2886
msgid "$hero official of $city's mayor is terminated."
msgstr "$hero的$city太守官职被解除了。"

#: kingdom-src/kingdom/src/artifical.cpp:2891
msgid "Congratulate! You are appointed $city mayor."
msgstr "祝贺你！你被任命为$city太守。"

#: kingdom-src/kingdom/src/artifical.cpp:2894
msgid "Congratulate! $hero is appointed $city mayor."
msgstr "祝贺！$hero被任命为$city太守。"

#: kingdom-src/kingdom/src/dialogs.cpp:252
msgid "No objectives available"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:72
msgid "This terrain can not place at this area!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:77
msgid "This terrain may draw on $count grid at most!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:79
msgid "When drawing map, can not use this terrain!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:84
msgid "Combining this terrain can not exceed $count grid!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:314
msgid "Fatal error"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:339
#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:1065
msgid "(New Map)"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:351
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2262
msgid "Do you really want to quit?"
msgstr "您真的想退出吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:353
msgid ""
"Do you really want to quit? Changes in the map since the last save will be "
"lost."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:355
msgid ""
"Do you really want to quit? The following maps were modified and all changes "
"since the last save will be lost:"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:425
msgid "No editor time-of-day found."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:446
msgid "Unsaved Changes"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:446
msgid ""
"Do you want to discard all changes you made to the map since the last save?"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:466
msgid "Choose a Map to Open"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:500
msgid "Save the Map As"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:500
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:517
msgid "No random map generators found."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:530
#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:534
msgid "Map creation failed."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:686
#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:728
msgid "This map is already open."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:707
msgid "Map saved."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:751
msgid "Loaded embedded map data"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:752
#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:766
msgid "Map loaded from scenario"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:762
msgid ""
"Loaded referenced map file:\n"
"$new"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:772
msgid "Error loading map"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:942
msgid "Load Map"
msgstr "读取地图"

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_controller.cpp:1025
msgid "Generate Map"
msgstr "生成地图"

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_map.cpp:257
msgid "The size of the target map is different from the current map"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_palettes.cpp:218
msgid "FG: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/editor_palettes.cpp:219
msgid "BG: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/map_context.cpp:157
msgid "File not found"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/map_context.cpp:179
msgid ""
"The map file looks like a scenario, but the map_data value does not point to "
"an existing file"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/map_context.cpp:198
msgid "Empty map file"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/map_context.cpp:321
msgid "Could not save into scenario"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/editor/map_context.cpp:328
msgid "Could not save the map: $msg"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:410 kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:428
msgid "The file you have tried to load is corrupt"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:413 kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:431
#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:541
msgid "The file you have tried to load is corrupt: '"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:421
msgid "File I/O Error while reading the game"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:423
msgid "File I/O Error while reading the game: '"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:659
msgid "No campaigns are available.\n"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:999
msgid ""
"$username is reserved! Please modify to your username. To modify: Enter your "
"username in \"Player profile\" Setting."
msgstr ""
"$username是保留账号！请改为自已的账号。解决步骤：在游戏的“玩家武将”窗口输入你"
"的账号。"

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:1043
msgid "Do you really want to start the server?"
msgstr "您真的想要启动服务器吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:1044
msgid ""
"The server will run in a background process until all users have "
"disconnected."
msgstr "服务器将在一个后台进程中运行，直到所有的用户都断开连接为止。"

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:1113
msgid "Error while starting server: "
msgstr "启动服务器时发生错误： "

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:1115
#: kingdom-src/kingdom/src/playcampaign.cpp:91
#: kingdom-src/kingdom/src/playcampaign.cpp:334
msgid "The game could not be loaded: "
msgstr "无法读取游戏： "

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:1117
#: kingdom-src/kingdom/src/playcampaign.cpp:93
#: kingdom-src/kingdom/src/playcampaign.cpp:337
msgid "Error while playing the game: "
msgstr "进行游戏时发生错误："

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:1135
#: kingdom-src/kingdom/src/playcampaign.cpp:95
#: kingdom-src/kingdom/src/playcampaign.cpp:340
msgid "The game map could not be loaded: "
msgstr "无法读取游戏地图： "

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:1157
msgid ""
"$account that you are logining is public account, In-App Purchases on it are "
"shared with other player. In order to benefit to youself only, advise login "
"again with private account."
msgstr ""
"您正在使用的$account是公共帐号，发生在该帐号上的内购是和他人共享的。为让内购"
"只属于自已，建议换私人帐号重新登录。"

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:1331
msgid "ERROR DETAILS:"
msgstr "错误细节："

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:1351
msgid "Error loading game configuration files: '"
msgstr "读取游戏配置文件时出错： '"

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:1352
msgid "' (The game will now exit)"
msgstr "' （现在将退出游戏）"

#: kingdom-src/kingdom/src/game.cpp:1628
msgid ""
"Detectd capability of player hero is more than allocatable point, system has "
"reset it. To modify, set capability in \"Player profile\"."
msgstr ""
"检测到玩家武将能力超出可分配点数，系统已复位玩家武将。要修改，请在游戏的“玩家"
"武将”窗口重新设置能力。"

#: kingdom-src/kingdom/src/game_display.cpp:602
msgid "map error, road that from $from to $to exists other city: $other!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/game_display.cpp:720
msgid "Invalid [game_config][images].big_flag value."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/game_events.cpp:174
msgid "Error: "
msgstr "错误："

#: kingdom-src/kingdom/src/game_events.cpp:177
msgid "Warning: "
msgstr "警告："

#: kingdom-src/kingdom/src/game_events.cpp:180
msgid "Debug: "
msgstr "调试："

#: kingdom-src/kingdom/src/game_events.cpp:183
msgid "Info: "
msgstr "信息："

#: kingdom-src/kingdom/src/game_events.cpp:1561
#: kingdom-src/kingdom/src/game_events.cpp:1608
#: kingdom-src/kingdom/src/game_events.cpp:1630
msgid "I will leave for a while, and be back in future."
msgstr "我要离开一会，将来会回来。"

#: kingdom-src/kingdom/src/game_events.cpp:1670
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2529
msgid "lips death and teeth cold, all ai sides concluded treaty of alliance."
msgstr "唇亡齿寒，所有AI缔结了同盟条约。"

#: kingdom-src/kingdom/src/game_events.cpp:3211
msgid "I'm happy! I have married with $second."
msgstr "我很高兴！我和$second结婚了。"

#: kingdom-src/kingdom/src/game_events.cpp:3216
msgid "I'm happy! I have oathed with $second."
msgstr "我很高兴！我和$second结义了。"

#: kingdom-src/kingdom/src/game_events.cpp:3270
msgid "$first want to marry with $second, do you agree?"
msgstr "$first想和$second结婚，你同意吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/game_events.cpp:3272
msgid "$first want to oath with $second, do you agree?"
msgstr "$first想和$second结义，你同意吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/game_preferences.cpp:290
msgid "No server has been defined."
msgstr "服务器未定义。"

#: kingdom-src/kingdom/src/game_preferences_display.cpp:73
msgid "Find $filename server binary to host networked games"
msgstr "查找$filename服务器可执行文件以便建立联网游戏"

#: kingdom-src/kingdom/src/generate_report.cpp:157
msgid "Lawful units: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/generate_report.cpp:158
msgid "Neutral units: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/generate_report.cpp:159
msgid "Chaotic units: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/generate_report.cpp:162
msgid "Liminal units: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/generate_report.cpp:410
msgid "Observers:"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:103
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:111
msgid "Alipay"
msgstr "支付宝"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:107
msgid "payment^course($alipay, $mail, $money, $pay)"
msgstr ""
"一、登录$alipay官方网站（www.alipay.com），执行“转账“。\n"
"二、“收款人”输入$mail（一旦正确会变为“*佐(ancientcc@gmail.com)”），“付款金"
"额”输入内购项对应的值，“付款说明”中写上游戏中的账号名和内购项名称。\n"
"三、一旦后台处理完内购，玩家除了在游戏中看到变换，像王国币增加了，还会收到一"
"条内购成功的消息。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:110
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exile.cpp:238
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1811
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/personnel.cpp:219
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/signin.cpp:95
msgid "PS"
msgstr "注"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:115
msgid "payment^pay remark($ps, $alipay, $mail, $pay)"
msgstr ""
"$ps：后台在收到订单后须人工处理下记录，这当中可能有一、两天时差。因而$alipay"
"官网转账成功后可能不会立即收到内购成功消息，但如果两天后$pay还没收到，请"
"向“$mail”发邮件询问。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:123
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:130
msgid "When input, may use $hotkey"
msgstr "输入时可使用$hotkey"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:161
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/create_hero.cpp:804
msgid "Invalid '$key' value, not accept empty"
msgstr "无效“$key”值，不能是空"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:170
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/player_city.cpp:177
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/send_message.cpp:177
msgid "'$key' value must combine $min to $max characters"
msgstr "“$key”必须由$min到$max个字符组成"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:172
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/player_city.cpp:179
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/send_message.cpp:179
msgid "'$key' value must be $min characters"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:201
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1953
msgid "transaction^Insert"
msgstr "插入交易记录"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/alipay.cpp:202
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:428
msgid "$do successfully!"
msgstr "$do成功！"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/artifical_list.cpp:104
msgid "side artifical list"
msgstr "势力建筑物"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/artifical_list.cpp:106
msgid "artifical list"
msgstr "全建筑物"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/artifical_list.cpp:243
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/city_list.cpp:226
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/troop_list.cpp:293
msgid "Petrified "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/artifical_list.cpp:246
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/city_list.cpp:228
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/troop_list.cpp:295
msgid "Slowed "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/artifical_list.cpp:249
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/city_list.cpp:230
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/troop_list.cpp:297
msgid "Poisoned "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:224
msgid "<header>text='Units having this ability'</header>"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:288
msgid "<header>text='Units having this special attack'</header>"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:321
msgid "Leaders:"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:330
msgid "Recruits:"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:344
msgid "Era:"
msgstr "时代："

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:352
msgid "Factions:"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:359
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:361
msgid "Factions"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:362
msgid "Factions are only used in multiplayer"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:396
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/unit_attack.cpp:103
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/unit_attack.cpp:143
msgid "level"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:428
msgid "Advances from: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:430
msgid "Advances to: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:452
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:710
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:755
msgid "race^Miscellaneous"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:454
msgid "Race: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:461
msgid "Abilities: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:478
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/unit_attack.cpp:109
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/unit_attack.cpp:149
msgid "HP: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:479
msgid "Moves: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:480
msgid "Cost: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:481
msgid "Alignment: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:487
msgid "Required XP: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:496
msgid "unit help^Attacks"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:503
msgid "unit help^Name"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:505
msgid "Strikes"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:507
msgid "Special"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:556
msgid "Resistances"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:560
msgid "Attack Type"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:561
msgid "Resistance"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:596
msgid "Terrain Modifiers"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:600
msgid "Terrain"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:601
msgid "Defense"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:602
msgid "Movement Cost"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/book2.cpp:716
msgid "<header>text='Units of this race'</header>"
msgstr ""

#
# build ea
#
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/build_ea.cpp:138
msgid ""
"Technology income of side equals all cities income divided by number of city."
msgstr "势力技法收入等于所有城市技法收入除以城市数。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/build_ea.cpp:140
msgid "More tactic's effect that belong to same city can not be added."
msgstr "属于同一城市的多个计略府，它们效果不能叠加。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/build_ea.cpp:142
msgid "Must exist tow keep at least before building wall."
msgstr "在造城墙前必须至少存在两座城楼。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/build_ea.cpp:146
msgid "Economy increase holden card at scenario start."
msgstr "经济会增加开局时拥有卡牌数。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/build_ea.cpp:148
msgid "Military increase hero's leadership at scenario start."
msgstr "军事会增加开局时武将统帅。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/build_ea.cpp:150
msgid "Culture increase hero's charm at scenario start."
msgstr "文化会增加开局时武将魅力。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/build_ea.cpp:152
msgid "Science increase holden technology at scenario start."
msgstr "科学会增加开局时拥有科技数。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/build_ea.cpp:239
msgid "Economy"
msgstr "经济"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/build_ea.cpp:243
msgid "Culture"
msgstr "文化"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/build_ea.cpp:245
msgid "Science"
msgstr "科学"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/build_ea.cpp:248
msgid "Increase $item every day."
msgstr "每天增加$item。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/camp_armory.cpp:162
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/prelude.cpp:226
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/prelude.cpp:315
msgid "Battle"
msgstr "战斗"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/campaign_selection.cpp:109
msgid "random_map"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/campaign_selection.cpp:110
msgid "random_map description"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/city_list.cpp:110
msgid "side city list"
msgstr "势力城市"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/city_list.cpp:112
msgid "city list"
msgstr "全城市"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/city_list.cpp:265
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1490
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/play_card.cpp:176
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4562 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4630
msgid "None"
msgstr "无"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/create_hero.cpp:291
msgid "Stronger"
msgstr "较强"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/create_hero.cpp:811
msgid "Include unsupportable character: $char, invalid '$str' value"
msgstr "包含不支持的字符：$char，无效“$str”值"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/create_hero.cpp:835
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:369
msgid "Range is [$min, $max], invalid '$key' value:"
msgstr "范围[$min, $max]，无效“$key”值："

#
# Create Hero
#
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/create_hero.cpp:847
msgid "Surname"
msgstr "姓"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/editor_settings.cpp:148
msgid "Custom setting"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exchange.cpp:147
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exchange.cpp:205
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/hero_selection.cpp:270
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/noble.cpp:238
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/treasure.cpp:213
msgid "name^Troop"
msgstr ""

#
# Recruit Dialog
#
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exile.cpp:146
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:62
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:999
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/personnel.cpp:142
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_report.cpp:350
msgid "rank^Gold"
msgstr "金"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exile.cpp:148
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:64
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1001
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/personnel.cpp:144
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_report.cpp:352
msgid "rank^Silver"
msgstr "银"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exile.cpp:150
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:66
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1003
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/personnel.cpp:146
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_report.cpp:354
msgid "rank^Copper"
msgstr "铜"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exile.cpp:239
msgid ""
"There are at most $count exiled hero. Half heros will be on stage in Siege "
"mode."
msgstr "最多可拥有$count个流放武将。攻城时一半会出场。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exile.cpp:302
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:548
msgid "Repertory is less than $score score, cannot $do."
msgstr "库存不足$score积分，不能$do。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exile.cpp:309
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:557
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/signin.cpp:153
msgid "Do you want to spend $score score to $do?"
msgstr "您真的想花费$score积分去$do吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exile.cpp:312
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:699
msgid "$name will put into $location."
msgstr "$name将被放入$location。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/exile.cpp:344
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:696
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2841
msgid "May get $coin coin and $score score, do you want to discard $name?"
msgstr "可以得到$coin王国币和$score积分，您真的想放弃$name吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/expedite.cpp:108
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_list.cpp:510
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:89
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4567
msgid "Guard"
msgstr "警戒"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/expedite.cpp:110
msgid "Abolish guard"
msgstr "撤除警戒"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/expedite.cpp:112
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:90
msgid "Abolish"
msgstr "撤除"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/final_battle.cpp:122
msgid "If capture $count cities again, all AI will ally."
msgstr "再攻占$count座城市，AI将自动联盟。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/game_load.cpp:247
msgid "#(Invalid)"
msgstr "#（无效）"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/game_load.cpp:266
msgid "Campaign: $campaign_name"
msgstr "战役：$campaign_name"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/game_load.cpp:283
#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:1047
msgid "replay"
msgstr "录像"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/game_load.cpp:285
#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:1101
#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:1147
msgid "Turn"
msgstr "回合"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/game_load.cpp:287
msgid "Scenario Start"
msgstr "场景开始"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/game_load.cpp:291
msgid "Version: "
msgstr "版本："

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/game_load.cpp:332
msgid "You can upload one only, it will delete existed, continue?"
msgstr "你只能在服务器存放一个存档，此次上传将删除之前存在的，要继续吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/game_load.cpp:333
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/game_load.cpp:344
msgid "Confirm"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/game_load.cpp:343
msgid "This file is corrupted, can not upload!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/game_load.cpp:366
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:74
msgid "Upload"
msgstr "上传"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/game_load.cpp:393
msgid "Download"
msgstr "下载"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:250
msgid "$leader's side"
msgstr "$leader的势力"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:413
msgid "Do you want to exchange $from to $to?"
msgstr "您真的想把$from兑换成$to吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:520
msgid "May get $coin coin and $score score, do you want to redraw $count hero?"
msgstr "可以得到$coin王国币和$score积分，您真的想重抽$count武将吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:547
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:556
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1139
msgid "group^Draw"
msgstr "抽卡"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:606
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:618
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:630
msgid "Upgrade to $to"
msgstr "升级到$to"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:701
msgid "$location is full, $name will lose."
msgstr "$location已满，$name将丢失。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:903
msgid "Fire"
msgstr "解雇"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1187
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1601
msgid ":"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1226
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1477
msgid "Request ally"
msgstr "请求同盟"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1228
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1232
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1230
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1485
msgid "Request terminate"
msgstr "请求解除"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1283
msgid "Username doesn't allow empty!"
msgstr "用户名不能是空！"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1285
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2039
msgid "Username cannot be myself!"
msgstr "用户名不是能自已！"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1291
msgid "Username has existd in associate list, cannot append!"
msgstr "该用户已在交往列表，不能添加！"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1305
msgid "$username doesn't exist!"
msgstr "不存在$username这个用户！"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1477
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1479
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1485
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1487
msgid "process^going"
msgstr "中"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1479
msgid "Be requested ally"
msgstr "被请求同盟"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1487
msgid "Be requested terminate"
msgstr "被请求解除"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1501
msgid "Initiation time: $time"
msgstr "发起时间：$time"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1506
msgid "Termiante automatically after $space"
msgstr "$space后自动解除"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1607
msgid "Exchange rate"
msgstr "汇率"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1739
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1891
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2180
msgid "Save Layout"
msgstr "保存布防"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1740
msgid ""
"1: Select the map want to set.\n"
"2: Play $layout, execute $save."
msgstr ""
"1：选择你想设置到的地图。\n"
"2：进入$layout，执行$save命令。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1761
msgid "Using map"
msgstr "正使用地图"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/group.cpp:1812
msgid "If defend city fail, you will lose a employee."
msgstr "如果防守城市失败，您将失去一个雇佣武将。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/hero_list.cpp:133
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4821 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4823
msgid "Skill"
msgstr "技能"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:60
msgid "%b %d %y"
msgstr "%Y年%m月%d日"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:75
msgid ""
"Update database fail when execute In-App Purchase! In order to compensate "
"data you should get, please send In-App Purchase information to $mail. In-"
"App Purchase information include: date($date), item($item), "
"username($username)."
msgstr ""
"执行内购时更新数据库失败！为补偿你失去的内购数据，请发送内购资料到$mail。内购"
"资料包括：内购日期（$date）、内购项（$item），用户名（$username）。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:132
msgid "Success"
msgstr "成功"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:134
msgid "Failed"
msgstr "失败"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:148
msgid "Purchas '$name' $result|!"
msgstr "购买“$name”$result|！"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:150
msgid "Restore purchased items $result|!"
msgstr "恢复已购买项目$result|！"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:277
msgid "Notice"
msgstr "注意"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:287
msgid "You is VIP currently, hold $day day still"
msgstr "您当前已经是会员，还可拥有$day天"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:289
msgid "You isn't VIP currently"
msgstr "您当前不是会员"

#
# give
#
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:293
msgid "You"
msgstr "您"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:296
msgid "$username has $coin coin and $score score"
msgstr "$username有$coin王国币和$score积分"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:360
msgid "coin^Unit"
msgstr "￥"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:391
msgid "Only $platforms support in-app purchase"
msgstr "只$platforms平台支持内购"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:484
msgid ""
"System is processing inapp-purchase request, and force to quit maybe result "
"data not integrated. Do you want to Quit?"
msgstr "系统正在处理内购请求，强制退出可能倒致数据不完整。您真的想退出吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:518
msgid "Purchasing '$name'"
msgstr "正在购买“$name”"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/inapp_purchase.cpp:520
msgid "Restoring purchased items"
msgstr "正在恢复已购买项目"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/independence.cpp:109
msgid "It is all up with the wind, $side will fallen."
msgstr "大势已去，$side灭亡。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/independence.cpp:111
msgid "There are enough troops, $side will be again you."
msgstr "$side还有足够部队，会反对你。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/lobby/lobby_data.cpp:205
msgid "Unknown era: $era_id"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/lobby/lobby_data.cpp:265
msgid "Remote scenario"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/lobby/lobby_data.cpp:273
msgid "Unknown scenario: $scenario_id"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/lobby/lobby_data.cpp:278
msgid "Unknown scenario"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/lobby/lobby_data.cpp:295
msgid "Turn "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/lobby/lobby_data.cpp:313
msgid "none"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/lobby_main.cpp:327
msgid "Games: showing $num_shown out of $num_total"
msgstr "游戏：$num_shown个已显示，共有$num_total个"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/lobby_main.cpp:368
msgid "Observers allowed"
msgstr "允许观察"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/lobby_main.cpp:371
msgid "Observers not allowed"
msgstr "不允许观察"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/map_generator.cpp:118
msgid "/1000 tiles"
msgstr "/1000个区块"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/map_generator.cpp:133
msgid "Inland"
msgstr "内陆"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/map_generator.cpp:135
msgid "Coastal"
msgstr "滨海"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/map_generator.cpp:137
msgid "Island"
msgstr "岛屿"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_create_game.cpp:142
msgid "$login|'s game"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_create_game.cpp:201
msgid "No eras found."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_create_game.cpp:202
msgid "No eras found"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_method_selection.cpp:78
msgid "Attack Player"
msgstr "攻击玩家"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_method_selection.cpp:80
msgid "Enter multiplayer lobby"
msgstr "进入对战大厅"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_method_selection.cpp:82
msgid "Host Networked Game"
msgstr "建立联网游戏"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:135
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_wait.cpp:83
msgid "Selected game"
msgstr "选中的游戏"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:215
msgid "The scenario is invalid because it has no id."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:219
msgid "The scenario is invalid because it has no sides."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:520
msgid "The save game reserved for $allow, don't support $exclude."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:668
msgid "Cannot find era $era"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:689
msgid "Victory:"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:689
msgid "Defeat enemy leader(s)"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:718
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_wait.cpp:430
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_list.cpp:302
msgid "Network Player"
msgstr "网络玩家"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:720
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_list.cpp:298
msgid "Local Player"
msgstr "本地玩家"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:722
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_wait.cpp:432
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_list.cpp:300
msgid "Computer Player"
msgstr "电脑玩家"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:723
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_wait.cpp:434
msgid "Empty"
msgstr "空位"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:872
msgid "Waiting for players to join..."
msgstr "正在等待玩家加入……"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:873
msgid "Waiting for players to choose factions..."
msgstr "正在等待玩家选择派系……"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:1392
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:1607
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:1729
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_creator.cpp:1730
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_wait.cpp:445
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/preferences.cpp:316
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/preferences.cpp:586
msgid "Random"
msgstr "随机"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_wait.cpp:152
msgid "Waiting for game to start..."
msgstr "正在等待游戏开始……"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_wait.cpp:166
msgid "Getting game data..."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_wait.cpp:221
msgid "No era information found."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/mp_side_wait.cpp:301
msgid "Response"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/network_transmission.cpp:102
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/network_transmission.cpp:104
msgid "unit_byte^B"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/noble.cpp:183
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/noble_list.cpp:168
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_report.cpp:466
msgid "noble^Lv$level"
msgstr "$level品"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/personnel.cpp:220
msgid ""
"First $tower heros is fixed in tower mode. First $rpg heros can be on stage "
"in RPG mode."
msgstr "前$tower个是塔防中的固定武将。前$rpg个是RPG中能出场的武将。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/play_card.cpp:178
msgid "Single"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/play_card.cpp:180
msgid "Multi"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/player_city.cpp:131
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/send_message.cpp:156
msgid "$key cannot include $invalids!"
msgstr "$key不能包含$invalids!"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/player_city.cpp:157
msgid ""
"$username may only use below special character: $special, and must not be "
"all special!"
msgstr "$username只可使用以下特殊字符：$special，而且不能全是特殊字符。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/player_city.cpp:194
msgid "City name"
msgstr "城市名称"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/preferences.cpp:130
msgid "Prefs section^General"
msgstr "常规"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/preferences.cpp:136
msgid "Prefs section^Display"
msgstr "图像"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/preferences.cpp:142
msgid "Prefs section^Sound"
msgstr "声音"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/preferences.cpp:148
msgid "Advanced section^Advanced"
msgstr "高级"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/preferences.cpp:156
msgid "Prefs section^Scenario"
msgstr "环境"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/preferences.cpp:315
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/preferences.cpp:582
msgid "Hasn't"
msgstr "没有"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/preferences.cpp:584
msgid "Always"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/random_map.cpp:76
msgid "Load Game..."
msgstr "读取游戏..."

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/random_map.cpp:87
msgid "Siege map"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/random_map.cpp:280
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/rpg_detail.cpp:147
msgid "Wait, leader will order you to recruit"
msgstr "等待，君主会命令你去征兵"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/rpg_detail.cpp:161
msgid "Get mroe meritorious, will be appointed mayor"
msgstr "获得更多功勋，将被任命为太守"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/rpg_detail.cpp:164
msgid "To $meritorious, will control more troops"
msgstr "到达$meritorious，将能控制更多部队"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/rpg_detail.cpp:166
msgid "To $meritorious, will be appointed mayor"
msgstr "到达$meritorious，将被任命为太守"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/rpg_detail.cpp:170
msgid "Capture more city, can be independent"
msgstr "占领更多城市，将可以独立"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/rpg_detail.cpp:172
msgid "Be independent will be to leader"
msgstr "独立后能建国"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/rpg_detail.cpp:176
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/strategy_list.cpp:156
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/strategy_list.cpp:222
msgid "---"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/rpg_detail.cpp:267
msgid "RPG Troop"
msgstr "掌控部队"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/select_unit.cpp:123
msgid "Change unit"
msgstr "转换部队"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/select_unit.cpp:124
msgid "Which should you change?"
msgstr "选择要转换哪只部队？"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/select_unit.cpp:126
msgid "Human Control"
msgstr "手动控制"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/select_unit.cpp:127
msgid "Which should you control?"
msgstr "选择要控制哪只部队？"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/send_message.cpp:96
msgid "Please input content wanted to send"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/send_message.cpp:98
msgid "Please input content"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_list.cpp:304
msgid "(Empty slot)"
msgstr "（空置槽位）"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_list.cpp:306
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_list.cpp:311
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_list.cpp:314
msgid "yes"
msgstr "是"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_list.cpp:311
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_list.cpp:314
msgid "no"
msgstr "否"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_list.cpp:512
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/strategy_list.cpp:152
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/strategy_list.cpp:218
msgid "Aggress"
msgstr "侵占"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_list.cpp:514
msgid "Chaotic"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_report.cpp:133
msgid "Researching technology"
msgstr "正在研究科技"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_report.cpp:152
msgid "Have researched out all technology"
msgstr "已研究出所有科技"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_report.cpp:157
msgid "Unallocated treasure"
msgstr "未分配宝物"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/side_report.cpp:162
msgid "Unallocated noble"
msgstr "未分配爵位"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/siege_tent.cpp:361
msgid ""
"Require seting '$associate' in '$side'. Player that no agreement can be "
"defender, ally agreement can be reinforce."
msgstr ""
"需要设置“$side”的“$associate”。没有协议的玩家能成为可攻击目标，有同盟协议的玩"
"家能支援你。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/siege_tent.cpp:363
msgid ""
"No attackable player! Require seting '$associate' in '$side', and set at "
"least one no agreement."
msgstr ""
"没有可攻击玩家！需要设置“$side”的“$associate”，并让至少存在一个没有协议的玩"
"家。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/siege_tent.cpp:824
msgid "Do you want to save $username|'s map to your city map?"
msgstr "真的想把$username的地图作为您的城市地图吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/signin.cpp:86
msgid "been^have"
msgstr "已经"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/signin.cpp:86
msgid "been^haven't"
msgstr "未曾"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/signin.cpp:88
msgid ""
"You have been sign in $continue days, broken $break days. Today $have sign "
"in."
msgstr "你连续签到$continue天，断签$break天。今天$have签到。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/signin.cpp:101
msgid "fill up sign in($ps, $break, $max_break, $fillup)"
msgstr ""
"$ps 你已经断签$break天，超过$max_break天的要被清空签到信息。你可通过$fillup来"
"弥补断签。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/signin.cpp:124
msgid "sign in remark($fillup)"
msgstr ""
"一、上传一次积分不为0的过关记录视为签到。过关包括RPG、塔防、攻城。\n"
"二、连续签到10天，给1王国币；连续签到30天，再给2王国币。\n"
"三、得到王国币是在签到天数能被10整除时，不能靠$fillup恰好增加到，而且那时不能"
"存在断签天数。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/signin.cpp:163
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/subcontinent.cpp:762
#: kingdom-src/kingdom/src/hero.cpp:440
msgid ""
"Repertory is not enough to pay $coin coin and $score score. If lack one "
"only, can exchange between coin and score."
msgstr ""
"库存不够$coin王国币和$score积分。如果只是当中一种，你可以在王国币和积分间兑"
"换。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/strategy_list.cpp:154
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/strategy_list.cpp:220
msgid "Defend"
msgstr "防御"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/subcontinent.cpp:752
msgid ""
"Spend $score score may increase 10 endurance.\n"
"Do you want to spend $score score to $do?"
msgstr ""
"花费$score积分可提升10耐久。\n"
"您真的想花费$score积分去$do吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/subcontinent.cpp:776
msgid "Do you want to discard $city?"
msgstr "您真的想放弃$city吗？"

#
# Cast tactic
#
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/tactic.cpp:201
msgid "Active tactic"
msgstr "激活战法"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/tactic.cpp:202
msgid "tactic^Active"
msgstr "激活"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/tent.cpp:332
msgid "ttent::pre_show, there is no item in player_list!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:73
msgid "Adjust"
msgstr "调整"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:77
msgid "List"
msgstr "情报"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:78
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:79
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:80
msgid "Tactic"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:81
msgid "Bomb"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:82
msgid "RPG"
msgstr ""

#
# RPG Exchange
#
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:85
msgid "RPG Exchange"
msgstr "交换武将"

#
# RPG Independence
#
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:86
msgid "RPG Independence"
msgstr "独立"

#
# Extract
#
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:91
msgid "Extract"
msgstr "提取"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:92
msgid "Advance"
msgstr "升级"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:93
msgid "Demolish"
msgstr "拆除"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:100
msgid "End Turn"
msgstr "结束本回合"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:101
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:102
msgid "Play"
msgstr "播放"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:181
msgid "Paint Tool"
msgstr "绘图工具"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:182
msgid "Fill Tool"
msgstr "填充工具"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:183
msgid "Selection Tool"
msgstr "选择工具"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:184
msgid "Set Starting Positions Tool"
msgstr "设置起始点工具"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:185
msgid "Paste"
msgstr "粘贴"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:186
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2252
msgid "Map"
msgstr "地图"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:187
msgid "Switch terrain group"
msgstr "切换地形组"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/theme2.cpp:188
msgid "Switch brush"
msgstr "切换画刷"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/title_screen.cpp:200
msgid "v"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/treasure.cpp:246
msgid ""
"Duration this time, if remove $treasure from $hero, cannot assemble treasure "
"to $hero again. Do you want to remove?"
msgstr ""
"如果从$hero移除$treasure，此次是不能再向$hero装配宝物。您真的想移除宝物吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/treasure_list.cpp:102
msgid "Side Treasure List"
msgstr "势力宝物"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/troop_list.cpp:109
msgid "side troop list"
msgstr "势力部队"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/troop_list.cpp:111
msgid "troop list"
msgstr "全部队"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/unit_attack.cpp:115
#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/unit_attack.cpp:155
msgid "XP: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/unit_detail.cpp:112
msgid "City Detail"
msgstr "城市情报"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/unit_detail.cpp:114
msgid "Artifical Detail"
msgstr "建筑物情报"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/unit_merit.cpp:47
msgid " troop"
msgstr "队"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:203
msgid "Not conform to the format message"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:229
msgid ""
"You continue to sign in $continue days, reward $coin coin and $score score."
msgstr "你连续签到$continue天，奖励$coin王国币、$score积分。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:236
msgid ""
"You have broken $break days, exceeded $max_break, and result to clear Sign "
"in data."
msgstr "你断签$break天，超过$max_break，被清空签到信息。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:255
msgid ""
"You hold $coin2 coin and $score2 score, most score, so win $title as an "
"honour. Reward $coin coin and $score score."
msgstr ""
"你累计拥有$coin2王国币和$score2积分，积分最多，荣获$title称号。奖励$coin王国"
"币、$score积分。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:259
msgid ""
"In the last $days days, you attack other city to $count times, most times, "
"so win $title as an honour. Reward $coin coin and $score score."
msgstr ""
"最近$days天，你攻击他人城市$count次，次数最多，荣获$title称号。奖励$coin王国"
"币、$score积分。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:263
msgid ""
"In the last $days days, your city was attacked to $count times, most times, "
"so win $title as an honour. Reward $coin coin and $score score."
msgstr ""
"最近$days天，你的城市被攻击$count次，次数最多，荣获$title称号。奖励$coin王国"
"币、$score积分。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:267
msgid ""
"In the last $days days, you pass $count times RPG scenario, most times, so "
"win $title as an honour. Reward $coin coin and $score score."
msgstr ""
"最近$days天，你玩通$count次RPG剧本，次数最多，荣获$title称号。奖励$coin王国"
"币、$score积分。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:271
msgid ""
"In the last $days days, you pass $count times Tower scenario, most times, so "
"win $title as an honour. Reward $coin coin and $score score."
msgstr ""
"最近$days天，你玩通$count次塔防剧本，次数最多，荣获$title称号。奖励$coin王国"
"币、$score积分。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:288
msgid "Inapp-purchase successfully! Increase $day days VIP membership."
msgstr "内购成功！增加$day天VIP资格。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:296
msgid "Inapp-purchase successfully! Increase $coin coin and $score score."
msgstr "内购成功！增加$coin王国币和$score积分。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:305
msgid ""
"System modified your data: $coin coin, $score score. If you have any "
"questions, please contact $contact."
msgstr ""
"系统修改了您的数据：修改为$coin王国币，$score积分。如果您有疑问，请联系"
"$contact。"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:342
msgid "Send successfully!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:591
#: kingdom-src/kingdom/src/playsingle_controller.cpp:1212
msgid "Victory"
msgstr "胜利"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:593
#: kingdom-src/kingdom/src/playcampaign.cpp:121
#: kingdom-src/kingdom/src/playcampaign.cpp:163
msgid "Defeat"
msgstr "失败"

#: kingdom-src/kingdom/src/gui/dialogs/user_message.cpp:595
msgid "City fallen"
msgstr "城市沦陷"

#: kingdom-src/kingdom/src/hero.cpp:55
msgid ""
"You had holden same hero as me. I see the light of officialdom and should "
"unstage."
msgstr "你已经有一个和我一样武将，而我看淡了官场，就此退出历史。"

#: kingdom-src/kingdom/src/hero.cpp:60
msgid ""
"You had holden same hero as me. I see the light of officialdom and should "
"unstage. It is $treasure, and give it to you."
msgstr ""
"你已经有一个和我一样武将，而我看淡了官场，就此退出历史。这是$treasure，你拿走"
"吧。"

#: kingdom-src/kingdom/src/hero.cpp:258
msgid "Feeling between $first and $second is increased."
msgstr "$first和$second之间情感度增加了。"

#: kingdom-src/kingdom/src/mapgen.cpp:741
msgid "Random maps with an odd width aren't supported."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/mapgen.cpp:1010
msgid ""
"No valid castle location found. Too many or too few mountain hexes? (please "
"check the 'max hill size' parameter)"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:114
msgid "My lord, this unit is loyal and requires no upkeep! "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:114
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:117
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:121
msgid "Do you really want to dismiss him?"
msgstr "您真的想解散他吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:115
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:118
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:122
msgid "Do you really want to dismiss her?"
msgstr "您真的想解散她吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:117
msgid "My lord, this unit is an experienced one, having advanced levels! "
msgstr "阁下，这个单位富有经验，而且等级很高！"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:121
msgid "My lord, this unit is close to advancing a level! "
msgstr "阁下，这个单位就快要升级了！"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:176
msgid "Do you really want to discard one card randomly?"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:179
msgid "$first, do you really want to discard it?"
msgstr "$first，您真的想放弃它吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:276
msgid "Reside unit"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:314
msgid "Field unit"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:488
msgid ""
"There are no troops available to recall\n"
"(You must have veteran survivors from a previous scenario)"
msgstr ""
"没有可供召回的部队\n"
"（您在上一个场景中必须有老练的生还部队）"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:569
msgid "There are no holded card"
msgstr "你没有牌"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:604
msgid "There are no hero available to move"
msgstr "没有可供移动的武将"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:619
msgid "There are no city available to move"
msgstr "没有可供移动到的城市"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:678
msgid "You don't have enough gold to build that artifical"
msgstr "您没有足够的金币以建造该建筑物"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:779
msgid "Do you really want to demolish $type?"
msgstr "您真的想拆除$type吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:811
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:833
msgid "There are no available troop to rearm"
msgstr "没有可供重编的部队"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1073
msgid "There is $count vacant tactic. Do you really want to end your turn?"
msgstr "您在这回合还可预激活$count个战法，您真的想结束本回合吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1126
msgid ""
"$city and other $cities cities have $heros low loyalty heros. If not "
"process, heros may wander in next turn. Do you really want to end your turn?"
msgstr ""
"$city等$cities个城市有$heros个忠诚度很低的武将，若不处理下回合可能会下野，您"
"真的想结束本回合吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1128
msgid ""
"$city has $heros low loyalty heros. If not process, heros may wander in next "
"turn. Do you really want to end your turn?"
msgstr ""
"$city有$heros个忠诚度很低的武将，若不处理下回合可能会下野，您真的想结束本回合"
"吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1300
msgid "Troop has come into $city as planned!"
msgstr "部队已按计划进入$city！"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1303
msgid ""
"As planned, troop require to arrive at $loc, but come into $city in the "
"middle. If want to continue arriving at $loc, please command again."
msgstr ""
"依计划部队得到达$loc，但中途进入了$city。如要继续到达$loc，请重新向部队发命"
"令。"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1504
msgid "This command is currently unavailable."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1510
msgid ""
"Unknown command '$command', try $help_command for a list of available "
"commands."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1519
msgid ""
"Available commands list and command-specific help. Use \"help all\" to "
"include currently unavailable commands."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1521
msgid "do not translate the 'all'^[all|<command>]"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1565
msgid "Error:"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1571
msgid "Missing argument $arg_id"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1619
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1620
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1643
msgid "help"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1619
msgid ""
"Available commands $flags_description:\n"
"$list_of_commands"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1620
msgid "Type $help_command <command> for more info."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1631
msgid " No help available."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1636
msgid "Usage:"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1641
msgid "aliases:"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1762
msgid "(A) - admin command"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1769
msgid "(admin only)"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1789
msgid ""
"Send a query to the server. Without arguments the server should tell you the "
"available commands."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1793
msgid ""
"Ban and kick a player or observer. If he is not in the game but on the "
"server he will only be banned."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1794
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1797
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1799
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1801
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1803
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1828
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1830
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1832
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1846
msgid "<nick>"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1796
msgid "Unban a user. He does not have to be in the game but on the server."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1799
msgid "Kick a player or observer."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1801
msgid "Mute an observer. Without an argument displays the mute status."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1803
msgid "Unmute an observer. Without an argument unmutes everyone."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1805
msgid "Mute/Unmute all observers. (toggles)"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1815
msgid "Send a message to the server admins currently online"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1817
msgid "Send an emotion or personal action in chat."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1817
msgid "<message>"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1820
msgid ""
"Sends a private message. You can't send messages to players that don't "
"control a side in a running game you are in."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1822
msgid "<nick> <message>"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1826
msgid "Change the log level of a log domain."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1826
msgid "<level> <domain>"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1828
msgid "Add a nick to your ignores list."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1830
msgid "Add a nick to your friends list."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1832
msgid "Remove a nick from your ignores or friends list."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1834
msgid "Show your ignores and friends list."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1837
msgid "Display version information."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1839
msgid "Register your nick"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1839
msgid "<password> <email (optional)>"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1841
msgid "Drop your nick."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1843
msgid "Update details for your nick. For possible details see '/details'."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1844
msgid "<detail> <value>"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1846
msgid "Request information about a nick."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1848
msgid "Request a list of details you can set for your registered nick."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1850
msgid "Join a room."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1850
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1853
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1855
msgid "<room>"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1853
msgid "Part a room."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1855
msgid "List room members."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1857
msgid "List available rooms."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1859
msgid "Room message."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1859
msgid "<room> <msg>"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1861
msgid "Room query."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1861
msgid "<room> <type> [value]"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1939
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1945
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1995
msgid "ignores list"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1939
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1958
msgid "(empty)"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1945
msgid "Added to ignore list: $nick"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1948
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1967
msgid "Invalid username: $nick"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1958
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1965
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1991
msgid "friends list"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1965
msgid "Added to friends list: $nick"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1981
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1999
msgid "friends and ignores list"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1981
msgid "Removed from list: $nick"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:1999
msgid "There are no players on your friends or ignore list."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2004
msgid "version"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2020
msgid "registering with password *** and no email address"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2024
msgid "registering with password *** and email address $email"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2027
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2038
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2056
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2070
msgid "nick registration"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2038
msgid "dropping your username"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2056
msgid "setting $var to $value"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2070
msgid "requesting information for user $nick"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2167
msgid "Unknown debug level: '$level'."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2168
#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2176
msgid "error"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2175
msgid "Unknown debug domain: '$domain'."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2183
msgid "Switched domain: '$domain' to level: '$level'."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2253
msgid "whisper to $receiver"
msgstr "与$receiver说悄悄话"

#: kingdom-src/kingdom/src/menu_events.cpp:2260
msgid "whisper: $sender"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/mouse_events.cpp:964
msgid "Attack wall"
msgstr "攻击城墙"

#: kingdom-src/kingdom/src/mouse_events.cpp:969
msgid "Move to wall"
msgstr "移动到城墙"

#: kingdom-src/kingdom/src/mouse_events.cpp:1019
msgid "Do you really command $troop to enter $city?"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/mouse_events.cpp:1021
msgid "Do you really command $troop to move to village?"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/mouse_events.cpp:1026
msgid "Do you really command $troop to move to $loc?"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/mouse_events.cpp:1840
msgid "Select a grid to build on"
msgstr "选择建筑物要造在的格子"

#: kingdom-src/kingdom/src/mouse_events.cpp:1865
msgid "Select a unit to action on"
msgstr "选择要作用到单位"

#: kingdom-src/kingdom/src/mouse_events.cpp:1915
msgid "Select a grid to place, or a troop to join"
msgstr "选择哪格子放置部队，或加入哪部队"

#: kingdom-src/kingdom/src/mouse_events.cpp:1934
msgid "Select a grid to move at"
msgstr "选择要移动到格子"

#: kingdom-src/kingdom/src/mouse_events.cpp:1949
msgid "Select a grid to guard at"
msgstr "选择想要警戒的位置"

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:96
msgid ""
"Because of product commercialization, $function does not open source code."
msgstr "因为游戏商业化，$function函数不开放源码。"

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:98
msgid ""
"Please do not use self-compile project to commerce, for example upload data "
"to Data Server."
msgstr "请不要把自编译工程用于商业目的，例如用它上传数据到数据服务器。"

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:196
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:343
msgid ""
"Invalid access! You modified resources files, or check if your version is "
"the newest."
msgstr "拒绝访问！你修改了资源文件，或检查在玩的是否是最新版本。"

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:328
msgid ""
"$response\n"
"\n"
"Please check setting of BBS Server!"
msgstr ""

#
# register, config account
#
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:333
msgid "Register, config account"
msgstr "注册、设置账号"

#
# http server
#
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:334
msgid ""
"Invalid access! Please check your $server login information. To set up: "
"Press $account in \"Player profile\" Setting."
msgstr ""
"拒绝访问！请检查在游戏中是否正确设置了$server上的账号/密码。解决步骤：在游戏"
"的“玩家武将”窗口按下“$account”。"

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:338
msgid "Invalid access! pre_kingdom_version table on $server isn't ready."
msgstr "拒绝访问！$server上的pre_kingdom_version表未就绪。"

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:347
msgid "Invalid access! Security error, someone maybe attack cipher."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:351
msgid "Invalid access! Secret key error, Secret key on $server isn't ready."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:355
msgid ""
"Invalid access! Timestamp error. Check whether login a username on more "
"device at same time, or restart game."
msgstr ""
"拒绝访问！Timestamp错误。检查是否在多台设备上同时登录了同一账号，或重启游戏。"

#
# http server
#
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:358
msgid ""
"Send a command that server doesn't support!\n"
"\n"
"Please check if your version is the newest."
msgstr ""
"发送了服务器不支持命令！\n"
"\n"
"请检查在玩的是否是最新版本。"

#
# http server
#
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:361
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:525
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:570
msgid ""
"Receive unkonwn data!\n"
"\n"
"Please check if your version is the newest."
msgstr ""
"收到未知数据！\n"
"\n"
"请检查在玩的是否是最新版本。"

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:469
msgid "Register success!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:473
msgid "Username is duplicated!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:476
msgid "Username is protected!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:479
msgid "Unknown error!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:696
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:734
msgid "middle avatar"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:697
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:756
msgid "small avatar"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:700
msgid ""
"No avater on $server. You can upload $middle and $small to custom "
"visualization."
msgstr "$server上找不到图像。你可以上传$middle和$small来自定义武将。"

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:737
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:759
msgid ""
"Download $name fail! $name format (size: $size, type: png), please check "
"uploaded file on $server."
msgstr ""
"下载$name失败！$name格式（尺寸：$size，类型：png），请检查上传到$server的图像"
"文件。"

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:870
msgid "$file maybe deleted by server. Download fail!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:977
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1096
msgid "This save's score($score) is invalid, cannot upload!"
msgstr "此存档的积分($score)是非法值，不能上传！"

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:981
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1100
msgid "Had uploaded pass that create at $create, cannot upload again!"
msgstr "创建时间是$create的关卡已被上传过，不能再次上传！"

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:984
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1107
msgid "param error. cannot upload!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1104
msgid "Had uploaded at least $max sieges today. cannot upload more!"
msgstr "您今天至少上传了$max次攻城，不能上传更多了！"

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1359
msgid "Had uploaded message that create at $create, cannot upload again!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1363
msgid "Receiver don't exist!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1565
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1654
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1738
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1801
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1893
msgid "When $action, unknown hero!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1567
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1656
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1740
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1803
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1895
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2041
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2142
msgid "When $action, error status!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1569
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1658
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1742
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1805
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1897
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2043
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2144
msgid "When $action, error score!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1574
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1663
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1747
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1810
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1902
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1963
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2048
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2149
msgid "When $action, unknown error!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1599
msgid "member^Reload"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1600
msgid "member^Insert"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1601
msgid "member^Erase"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1602
msgid "member^Resort"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1799
msgid "Score"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1955
msgid "When $action, error number!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1957
msgid "When $action, error buyer!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:1959
msgid "When $action, duplicate number!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2138
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2216
msgid "Employee"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2140
msgid "When $action, id_absent!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2218
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2370
msgid "uid_error"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2220
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2372
msgid "id_absent"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2222
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2374
msgid "lock_status_error"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2224
#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2376
msgid "level_error"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2443
msgid "Subcontinent"
msgstr "次大陆"

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2445
msgid "error do"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2447
msgid "error param"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2509
msgid "$username wants to ally, do you agree?"
msgstr "$username想和你缔结同盟，你同意吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2526
msgid "Notice, $username declares to terminate with you!"
msgstr "注意，$username宣布和你解除同盟！"

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2808
msgid "Repertory is less than $cost score!"
msgstr "库存不足$cost积分！"

#: kingdom-src/kingdom/src/multiplayer.cpp:2815
msgid "Do you want to spend $cost score to employ $name?"
msgstr "您真的想花费$cost积分去雇拥$name吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/pathfind/pathfind.cpp:687
msgid "Terrain with a movement cost less than 1 encountered."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:660
msgid "Map is for subcontinent. Find improper city location: $name($x, $y)."
msgstr "这是个次大陆地图，发现不正确的城市坐标：$name($x, $y)。"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:670
msgid "Location.x of city must be in [$x1, $x2], y in [$y1, $y2]!"
msgstr "城市的x坐标必须在范围[$x1, $x2]之内，y坐标在[$y1, $y2]！"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:1579
msgid "You exchanged $ai using $human."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:1632
msgid "$first declared independence."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:1739
msgid "$first declared belonging to $second."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:1885
msgid "There is no employable hero."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:1923
msgid "scenario^Difficulty"
msgstr "难度"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:1929
msgid "scenario^Turns"
msgstr "回合数"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:1933
msgid "scenario^Capture fort"
msgstr "占领据点"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:1940
#: kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:2856
msgid "scenario^Perfect turns"
msgstr "完美回合数"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:1988
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2030
msgid "No coin and score, cannot upload!"
msgstr "不能上传王国币、积分都是零的存档！"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2034
msgid "There is in test mode, cannot upload!"
msgstr "不能上传测试模式时的存档！"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2041
msgid "Save is more than $threshold hour, cannot upload!"
msgstr "存档时间超过$threshold小时，不能上传！"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2072
msgid "$username lose $name!"
msgstr "$username失去$name！"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2074
msgid "Upload successfully!"
msgstr "上传成功！"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2091
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2135
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4458
msgid "Void"
msgstr "空"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2092
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2136
msgid "final battle"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2092
#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2136
msgid ""
"human capital: $first\n"
"\n"
"\n"
"\n"
"ai capital: $second"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2174
#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:1036
msgid "Save Replay"
msgstr "保存录像"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2198
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2259
msgid "$name is dirty, but not save."
msgstr "$name被修改，但没被保存。"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2295
msgid "Do you want to spend $cost gold to purchase move?"
msgstr "您想花$cost金购买移动增涨一回合吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2302
msgid "If have $cost gold, you can purchase move."
msgstr "如果有$cost金，您可以购买移动增涨一回合。"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:2571
msgid "$side begin to research $begin!"
msgstr "$side开始研究$begin科技！"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:4211
msgid ""
"The game is out of sync. It might not make much sense to continue. Do you "
"want to save your game?"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:4212
#: kingdom-src/kingdom/src/replay_controller.cpp:176
msgid "Error details:"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:4232
msgid ""
"Sorry, run into program BUG. Program has save scene to $save. Hope you to "
"upload it to sever, so that developer can solve it."
msgstr ""
"遇到BUG，程序已经把现场保存在$save。希望你把它上传到服务器，以便开发人员能解"
"决该BUG。"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:4253
msgid "There are no hero available to recruit"
msgstr "没有可供征募的武将"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:4257
msgid "There are no unit type available to recruit."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:4288
msgid "You don't have enough gold to recruit that unit"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:4891
msgid "You can control more troop."
msgstr "你能够控制更多部队。"

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:5182
msgid ""
"In order to aggress upon $city, $first and $second concluded treaty of "
"alliance."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:5184
msgid ""
"In order to defend $city, $first and $second concluded treaty of alliance."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/play_controller.cpp:5286
msgid "Map error. Too short road from $from to $to, at least $shortest!"
msgstr "地图错误。$from和$to之间道路太短了，至少$shortest！"

#: kingdom-src/kingdom/src/playcampaign.cpp:122
#: kingdom-src/kingdom/src/playcampaign.cpp:164
msgid "You have been defeated!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playcampaign.cpp:344
msgid "Error while reading the WML: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playcampaign.cpp:376
#: kingdom-src/kingdom/src/playsingle_controller.cpp:499
msgid "Game Over"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playcampaign.cpp:377
msgid "This scenario has ended. Do you want to continue the campaign?"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playcampaign.cpp:442
msgid "Unknown scenario: '$scenario|'"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playmp_controller.cpp:100
msgid "$name has taken control"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playmp_controller.cpp:102
msgid "Turn changed"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playmp_controller.cpp:299
msgid "Undoing moves not yet transmitted to the server."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playmp_controller.cpp:469
msgid "Waiting for next scenario..."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playmp_controller.cpp:599
msgid ""
"The game is out of sync, and cannot continue. There are a number of reasons "
"this could happen: this can occur if you or another player have modified "
"their game settings. This may mean one of the players is attempting to "
"cheat. It could also be due to a bug in the game, but this is less likely.\n"
"\n"
"Do you want to save an error log of your game?"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playsingle_controller.cpp:319
msgid "Remaining gold: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playsingle_controller.cpp:323
msgid "Early finish bonus: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playsingle_controller.cpp:325
msgid "per turn"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playsingle_controller.cpp:326
msgid "Turns finished early: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playsingle_controller.cpp:328
msgid "Bonus: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playsingle_controller.cpp:331
msgid "Gold: "
msgstr "金币："

#: kingdom-src/kingdom/src/playsingle_controller.cpp:335
msgid "Carry over percentage: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playsingle_controller.cpp:338
msgid "Bonus Gold: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playsingle_controller.cpp:340
msgid "Retained Gold: "
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playsingle_controller.cpp:500
msgid "The game is over."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playsingle_controller.cpp:571
msgid ""
"A network disconnection has occurred, and the game cannot continue. Do you "
"want to save the game?"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/playsingle_controller.cpp:781
msgid "It is now $name|'s turn"
msgstr "轮到$name|的回合了"

#: kingdom-src/kingdom/src/playsingle_controller.cpp:1209
msgid "Scenario Report"
msgstr "场景报告"

#: kingdom-src/kingdom/src/playsingle_controller.cpp:1213
msgid "You have emerged victorious!"
msgstr "您取得了胜利！"

#: kingdom-src/kingdom/src/playturn.cpp:209
msgid "Replace with AI"
msgstr "让AI替换上阵"

#: kingdom-src/kingdom/src/playturn.cpp:210
msgid "Abort game"
msgstr "终止游戏"

#: kingdom-src/kingdom/src/playturn.cpp:216
#: kingdom-src/kingdom/src/playturn.cpp:230
msgid "Replace with $player"
msgstr "让$player替换上阵"

#: kingdom-src/kingdom/src/playturn.cpp:236
msgid "$player has left the game. What do you want to do?"
msgstr "$player已经离开游戏，您想做什么？"

#: kingdom-src/kingdom/src/replay_controller.cpp:175
msgid ""
"The replay is corrupt/out of sync. It might not make much sense to continue. "
"Do you want to save the game?"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:129
#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:131
msgid " replay"
msgstr " 游戏录像"

#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:357
#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:369
#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:1083
msgid "Auto-Save"
msgstr "自动存档"

#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:451
#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:455
msgid "Warning: The file you have tried to load is corrupt. Loading anyway.\n"
msgstr "警告：您试图读取的文件已损坏。继续尝试读取。\n"

#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:489
msgid "This save is from a version too old to be loaded."
msgstr "这个存档是由一个太早期的游戏版本保存的，现在的版本无法读取。"

#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:493
msgid ""
"This save is from a different version of the game. Do you want to try to "
"load it?"
msgstr "这个存档来自于不同版本的游戏。您仍然想读取吗？"

#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:547
msgid "This is not a multiplayer save"
msgstr "这不是多人游戏存档"

#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:612
msgid "The game could not be saved: "
msgstr "无法保存游戏："

#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:696
msgid "Name: "
msgstr "名字："

#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:707
msgid "Save names should not end on '.gz'. Please choose a different name."
msgstr "存档名不能以'.gz'结尾，请选择一个不同的名字。"

#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:777
msgid "Saved"
msgstr "已保存"

#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:777
msgid "The game has been saved"
msgstr "游戏已保存"

#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:838
msgid "Could not write to file"
msgstr "无法写入文件"

#: kingdom-src/kingdom/src/savegame.cpp:1059
msgid "Could not auto save the game. Please save the game manually."
msgstr "不能自动保存当前游戏，请手动存档。"

#: kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:1613
msgid "Your noble of $noble is terminated."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:1616
msgid "$hero noble of $noble is terminated."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:1621
msgid "Congratulate! You are appointed $noble."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:1624
msgid "Congratulate! $hero is appointed $noble."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:2030
msgid "$side finished researching $end, will begin to research $begin!"
msgstr "$side完成研究$end科技，接下研究$begin！"

#: kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:2032
msgid "$side finished researching $end, and have gotten all technology!"
msgstr "$side完成研究$end，已研究完所有科技！"

#: kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:2162
msgid "$first and $second concluded treaty of alliance."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:2164
msgid "$first and $second terminate treaty of alliance."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:2237 kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:2301
msgid ""
"End aggressing upon $city, $first and $second terminate treaty of alliance."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:2239 kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:2303
msgid "End defending $city, $first and $second terminate treaty of alliance."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:2844
msgid "Results of battle"
msgstr "战果"

#: kingdom-src/kingdom/src/team.cpp:3445
msgid "Find treasure: $first($second)!"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/tod_manager.cpp:125
msgid "No time of day has been defined."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:148
msgid "Formation"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:1531
msgid "Unknown unit type '$type|' while generating traits"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4345
msgid "Reside"
msgstr "城内"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4345
msgid "Field"
msgstr "城外"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4450 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4452
msgid "Mayor"
msgstr "太守"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4542
msgid "Moves"
msgstr "移动"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4554 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4556
msgid "AMLA"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4563
msgid "task^Back"
msgstr "返回"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4564
msgid "task^Trade"
msgstr "贸易"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4565
msgid "task^Transfer"
msgstr "迁移"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4566
msgid "task^Station"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4571 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4573
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4582
msgid "Task"
msgstr "任务"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4578
msgid "trade^Back"
msgstr "回程"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4600 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4602
msgid "Income"
msgstr "收入"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4614 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4616
msgid "Block turns"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4634 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4636
msgid "Police"
msgstr "治安"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4648 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4650
msgid "Soldiers"
msgstr "士兵部队"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4664 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4666
msgid "Front"
msgstr "前线"

#
# Hero List Dialog
#
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4705 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4707
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:5161
msgid "Abilities"
msgstr "能力"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4731 kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:4733
#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:5183
msgid "feature"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:6343
msgid "Munition"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/unit.cpp:7698
msgid "$second! let improve morale, prepare to better battle."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/unit_display.cpp:512
msgid "Capture $city"
msgstr "攻陷$city"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit_display.cpp:1623
msgid "perfect^Perfect"
msgstr "完美"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit_types.cpp:1376
#, no-c-format
msgid "% accuracy"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/unit_types.cpp:1387
#, no-c-format
msgid "% parry"
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/unit_types.cpp:2882
msgid "No description available."
msgstr ""

#: kingdom-src/kingdom/src/unit_types.cpp:3174
msgid "mode^Scenario"
msgstr "关卡"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit_types.cpp:3176
msgid "mode^RPG"
msgstr "RPG"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit_types.cpp:3178
msgid "mode^Tower"
msgstr "塔防"

#: kingdom-src/kingdom/src/unit_types.cpp:3180
msgid "mode^Siege"
msgstr "攻城"

#~ msgid "Deep Water"
#~ msgstr "深水"

#~ msgid "Gray Deep Water"
#~ msgstr "灰色深水"

#~ msgid "Medium Deep Water"
#~ msgstr "中等深水"

#~ msgid "Tropical Deep Water"
#~ msgstr "热带深水"

#~ msgid "Shallow Water"
#~ msgstr "浅水"

#~ msgid "Gray Shallow Water"
#~ msgstr "灰色浅水"

#~ msgid "Medium Shallow Water"
#~ msgstr "中等浅水"

#~ msgid "Tropical Shallow Water"
#~ msgstr "热带浅水"

#~ msgid "Ford"
#~ msgstr "浅滩"

#~ msgid "Coastal Reef"
#~ msgstr "礁石"

#~ msgid "Gray Coastal Reef"
#~ msgstr "灰色礁石"

#~ msgid "Tropical Coastal Reef"
#~ msgstr "热带礁石"

#~ msgid "Swamp"
#~ msgstr "沼泽"

#~ msgid "Muddy Quagmire"
#~ msgstr "泥泞的沼泽"

#~ msgid "Grassland"
#~ msgstr "草原"

#~ msgid "Green Grass"
#~ msgstr "绿草"

#~ msgid "Semi-dry Grass"
#~ msgstr "半干的草"

#~ msgid "Dry Grass"
#~ msgstr "干草"

#~ msgid "Leaf Litter"
#~ msgstr "残败的落叶"

#~ msgid "Dirt"
#~ msgstr "尘土"

#~ msgid "Dark Dirt"
#~ msgstr "暗色尘土"

#~ msgid "Regular Dirt"
#~ msgstr "普通尘土"

#~ msgid "Dry Dirt"
#~ msgstr "干燥尘土"

#~ msgid "Road"
#~ msgstr "道路"

#~ msgid "Regular Cobbles"
#~ msgstr "普通卵石"

#~ msgid "Clean Gray Cobbles"
#~ msgstr "干净的灰色卵石"

#~ msgid "Overgrown Cobbles"
#~ msgstr "杂草丛生的卵石"

#~ msgid "Ice"
#~ msgstr "冰面"

#~ msgid "Snow"
#~ msgstr "雪地"

#~ msgid "Desert"
#~ msgstr "沙漠"

#~ msgid "Desert Sands"
#~ msgstr "沙漠沙砾"

#~ msgid "Sand"
#~ msgstr "沙地"

#~ msgid "Beach Sands"
#~ msgstr "海滩沙砾"

#~ msgid "Oasis"
#~ msgstr "绿洲"

#~ msgid "Rubble"
#~ msgstr "碎石"

#~ msgid "Crater"
#~ msgstr "火山口"

#~ msgid "Mixed Flowers"
#~ msgstr "多种鲜花"

#~ msgid "Farmland"
#~ msgstr "农场"

#~ msgid "Stones"
#~ msgstr "石头"

#~ msgid "Small Mushrooms"
#~ msgstr "小蘑菇"

#~ msgid "Mushroom Farm"
#~ msgstr "蘑菇林"

#~ msgid "Desert Plants"
#~ msgstr "沙漠植物"

#~ msgid "Desert Plants without Bones"
#~ msgstr "没有茎干的沙漠植物"

#~ msgid "Windmill"
#~ msgstr "风车"

#~ msgid "Fence"
#~ msgstr "篱笆"

#~ msgid "Stones with Sand Drifts"
#~ msgstr "积沙岩石"

#~ msgid "Water Lilies"
#~ msgstr "睡莲"

#~ msgid "Flowering Water Lilies"
#~ msgstr "盛开的睡莲"

#~ msgid "Great Tree"
#~ msgstr "参天大树"

#~ msgid "Dead Great Tree"
#~ msgstr "已死的参天大树"

#~ msgid "Forest"
#~ msgstr "森林"

#~ msgid "Tropical Forest"
#~ msgstr "热带森林"

#, fuzzy
#~ msgid "Rainforest"
#~ msgstr "松林"

#, fuzzy
#~ msgid "Palm Forest"
#~ msgstr "松林"

#, fuzzy
#~ msgid "Dense Palm Forest"
#~ msgstr "松林"

#~ msgid "Pine Forest"
#~ msgstr "松林"

#~ msgid "Snowy Pine Forest"
#~ msgstr "雪松林"

#~ msgid "Summer Deciduous Forest"
#~ msgstr "夏季落叶林"

#~ msgid "Fall Deciduous Forest"
#~ msgstr "秋季落叶林"

#~ msgid "Winter Deciduous Forest"
#~ msgstr "冬季落叶林"

#~ msgid "Snowy Deciduous Forest"
#~ msgstr "雪地落叶林"

#~ msgid "Summer Mixed Forest"
#~ msgstr "夏季混交林"

#~ msgid "Fall Mixed Forest"
#~ msgstr "秋季混交林"

#~ msgid "Winter Mixed Forest"
#~ msgstr "东季混交林"

#~ msgid "Snowy Mixed Forest"
#~ msgstr "雪地混交林"

#~ msgid "Hills"
#~ msgstr "丘陵"

#~ msgid "Regular Hills"
#~ msgstr "普通丘陵"

#~ msgid "Dry Hills"
#~ msgstr "干燥丘陵"

#~ msgid "Dunes"
#~ msgstr "沙丘"

#~ msgid "Snow Hills"
#~ msgstr "雪丘"

#~ msgid "Mountains"
#~ msgstr "山岭"

#~ msgid "Dry Mountains"
#~ msgstr "干燥山脉"

#~ msgid "Snowy Mountains"
#~ msgstr "积雪覆盖的山脉"

#~ msgid "Forested Hills"
#~ msgstr "森林覆盖的丘陵"

#~ msgid "Forested Snow Hills"
#~ msgstr "森林覆盖的雪山"

#~ msgid "Summer Deciduous Forested Hills"
#~ msgstr "夏季落叶林覆盖的丘陵"

#~ msgid "Fall Deciduous Forested Hills"
#~ msgstr "秋季落叶林覆盖的丘陵"

#~ msgid "Winter Deciduous Forested Hills"
#~ msgstr "东季落叶林覆盖的丘陵"

#~ msgid "Snowy Deciduous Forested Hills"
#~ msgstr "雪地落叶林覆盖的丘陵"

#~ msgid "Summer Mixed Forested Hills"
#~ msgstr "夏季混交林覆盖的丘陵"

#~ msgid "Fall Mixed Forested Hills"
#~ msgstr "秋季混交林覆盖的丘陵"

#~ msgid "Winter Mixed Forested Hills"
#~ msgstr "东季混交林覆盖的丘陵"

#~ msgid "Snowy Mixed Forested Hills"
#~ msgstr "雪地混交林覆盖的丘陵"

#, fuzzy
#~ msgid "Tropical Forested Hills"
#~ msgstr "热带森林"

#, fuzzy
#~ msgid "Palm Forested Hills"
#~ msgstr "森林覆盖的丘陵"

#, fuzzy
#~ msgid "Dense Palm Forested Hills"
#~ msgstr "森林覆盖的丘陵"

#, fuzzy
#~ msgid "Savanna Forested Hills"
#~ msgstr "森林覆盖的丘陵"

#~ msgid "Wooden Floor"
#~ msgstr "木质地面"

#~ msgid "Basic Wooden Floor"
#~ msgstr "基本的木地面"

#~ msgid "Lit"
#~ msgstr "光照"

#~ msgid "Beam of Light"
#~ msgstr "光束"

#~ msgid "Cave"
#~ msgstr "洞穴"

#~ msgid "Cave Floor"
#~ msgstr "洞穴地面"

#~ msgid "Earthy Cave Floor"
#~ msgstr "泥土洞穴地面"

#~ msgid "Dark Flagstones"
#~ msgstr "暗色石子路"

#~ msgid "Cave Path"
#~ msgstr "洞穴小径"

#~ msgid "Mushroom Grove"
#~ msgstr "蘑菇林"

#~ msgid "Lit Mushroom Grove"
#~ msgstr "被照亮的蘑菇林"

#~ msgid "Rockbound Cave"
#~ msgstr "岩石洞穴"

#~ msgid "Mine Rail"
#~ msgstr "矿中铁轨"

#~ msgid "Chasm"
#~ msgstr "裂隙"

#~ msgid "Regular Chasm"
#~ msgstr "普通裂隙"

#~ msgid "Earthy Chasm"
#~ msgstr "泥土裂隙"

#~ msgid "Ethereal Abyss"
#~ msgstr "无底深渊"

#~ msgid "Lava Chasm"
#~ msgstr "熔岩裂口"

#~ msgid "Lava"
#~ msgstr "熔岩"

#~ msgid "Volcano"
#~ msgstr "火山"

#~ msgid "Regular Impassable Mountains"
#~ msgstr "普通的高不可攀的山脉"

#~ msgid "Desert Impassable Mountains"
#~ msgstr "沙漠中的高不可攀的山脉"

#~ msgid "Snowy Impassable Mountains"
#~ msgstr "雪中的高不可攀的山脉"

#~ msgid "Cave Wall"
#~ msgstr "洞穴墙壁"

#~ msgid "Natural Cave Wall"
#~ msgstr "普通的洞穴墙壁"

#~ msgid "Hewn Cave Wall"
#~ msgstr "粗糙的洞穴墙壁"

#~ msgid "Natural Earthy Cave Wall"
#~ msgstr "天然的泥土洞穴墙壁"

#~ msgid "Reinforced Earthy Cave Wall"
#~ msgstr "加固的泥土洞穴墙壁"

#~ msgid "Stone Wall"
#~ msgstr "石墙"

#~ msgid "Lit Stone Wall"
#~ msgstr "被照亮的石墙"

#~ msgid "Impassable Overlay"
#~ msgstr "不可通过地形覆盖层"

#, fuzzy
#~ msgid "Unwalkable Overlay"
#~ msgstr "不可通过地形"

#~ msgid "Village"
#~ msgstr "村庄"

#~ msgid "Adobe Village"
#~ msgstr "泥砖村庄"

#~ msgid "Desert Tent Village"
#~ msgstr "沙漠中的帐篷村庄"

#~ msgid "Tent Village"
#~ msgstr "帐篷村庄"

#~ msgid "Orcish Village"
#~ msgstr "兽人村庄"

#~ msgid "Snowy Orcish Village"
#~ msgstr "雪中的兽人村庄"

#~ msgid "Snowy Elven Village"
#~ msgstr "雪中的精灵村庄"

#~ msgid "Elven Village"
#~ msgstr "精灵村庄"

#~ msgid "Cottage"
#~ msgstr "小农舍"

#~ msgid "Snowy Cottage"
#~ msgstr "雪中小农舍"

#~ msgid "Ruined Cottage"
#~ msgstr "荒废的小农舍"

#~ msgid "Human City"
#~ msgstr "人类城市"

#~ msgid "Windmill Village"
#~ msgstr "风车村庄"

#~ msgid "Snowy Human City"
#~ msgstr "雪中的人类城市"

#~ msgid "Ruined Human City"
#~ msgstr "荒废的人类城市"

#~ msgid "Hill Stone Village"
#~ msgstr "山石村庄"

#~ msgid "Snowy Hill Stone Village"
#~ msgstr "雪中的山石村庄"

#~ msgid "Ruined Hill Stone Village"
#~ msgstr "荒废的山石村庄"

#~ msgid "Tropical Village"
#~ msgstr "热带村庄"

#~ msgid "Drake Village"
#~ msgstr "龙人村庄"

#~ msgid "Cave Village"
#~ msgstr "洞穴村庄"

#~ msgid "Dwarven Village"
#~ msgstr "矮人村庄"

#~ msgid "Hut"
#~ msgstr "小屋"

#~ msgid "Snowy Hut"
#~ msgstr "雪中的小屋"

#~ msgid "Log Cabin"
#~ msgstr "小木屋"

#~ msgid "Snowy Log Cabin"
#~ msgstr "雪中的小木屋"

#~ msgid "Igloo"
#~ msgstr "圆顶屋"

#~ msgid "Swamp Village"
#~ msgstr "沼泽村庄"

#~ msgid "Merfolk Village"
#~ msgstr "人鱼村庄"

#~ msgid "Village Overlay"
#~ msgstr "村庄覆盖层"

#~ msgid "Encampment"
#~ msgstr "营地"

#~ msgid "Snowy Encampment"
#~ msgstr "雪中营地"

#~ msgid "Castle"
#~ msgstr "城堡"

#~ msgid "Orcish Castle"
#~ msgstr "兽人城堡"

#~ msgid "Snowy Orcish Castle"
#~ msgstr "雪中的兽人城堡"

#~ msgid "Human Castle"
#~ msgstr "人类城堡"

#~ msgid "Snowy Human Castle"
#~ msgstr "雪中的人类城堡"

#~ msgid "Elvish Castle"
#~ msgstr "精灵城堡"

#~ msgid "Dwarven Castle"
#~ msgstr "矮人城堡"

#~ msgid "Ruined Castle"
#~ msgstr "荒废的城堡"

#~ msgid "Ruined Human Castle"
#~ msgstr "荒废的人类城堡"

#~ msgid "Sunken Human Ruin"
#~ msgstr "沉陷的人类废墟"

#~ msgid "Swamp Human Ruin"
#~ msgstr "沼泽中的人类废墟"

#~ msgid "Desert Castle"
#~ msgstr "沙漠城堡"

#~ msgid "Ruined Desert Castle"
#~ msgstr "荒废的沙漠城堡"

#~ msgid "Encampment Keep"
#~ msgstr "营地主楼"

#~ msgid "Tall Encampment Keep"
#~ msgstr "高耸的营地主楼"

#~ msgid "Snowy Encampment Keep"
#~ msgstr "雪中的营地主楼"

# i'd like to translate it as城堡主楼
#~ msgid "Keep"
#~ msgstr "主楼"

# i'd like to translate it as城堡主楼
#~ msgid "Orcish Keep"
#~ msgstr "兽人主楼"

#~ msgid "Snowy Orcish Keep"
#~ msgstr "雪中的兽人主楼"

#~ msgid "Human Castle Keep"
#~ msgstr "人类城堡主楼"

#~ msgid "Snowy Human Castle Keep"
#~ msgstr "雪中的人类城堡主楼"

#~ msgid "Elven Castle Keep"
#~ msgstr "精灵城堡主楼"

#~ msgid "Dwarven Castle Keep"
#~ msgstr "矮人的城堡主楼"

#~ msgid "Ruined Keep"
#~ msgstr "荒废的主楼"

#~ msgid "Ruined Human Castle Keep"
#~ msgstr "荒废的人类城堡主楼"

#~ msgid "Sunken Human Castle Keep"
#~ msgstr "沉陷的人类城堡主楼"

#~ msgid "Swamp Human Castle Keep"
#~ msgstr "沼泽中的人类城堡主楼"

#~ msgid "Desert Keep"
#~ msgstr "沙漠主楼"

#~ msgid "Ruined Desert Keep"
#~ msgstr "荒废的沙漠主楼"

#~ msgid "Castle Overlay"
#~ msgstr "主楼覆盖层"

#~ msgid "Keep Overlay"
#~ msgstr "主楼覆盖层"

#~ msgid "Bridge"
#~ msgstr "桥梁"

#~ msgid "Wooden Bridge"
#~ msgstr "木桥"

#~ msgid "Rotting Bridge"
#~ msgstr "腐坏中的桥梁"

#~ msgid "Basic Stone Bridge"
#~ msgstr "基本的石桥"

#~ msgid "Cave Chasm Bridge"
#~ msgstr "洞穴裂缝上的桥"

#, fuzzy
#~ msgid "Stone Chasm Bridge"
#~ msgstr "桥梁"

#, fuzzy
#~ msgid "Plank Bridge"
#~ msgstr "桥梁"

#~ msgid "Off Map"
#~ msgstr "地图之外"

#~ msgid "Experimental Fake Map Edge"
#~ msgstr "试验性的伪地图边缘"

#~ msgid "Flat"
#~ msgstr "平原"

#~ msgid "Frozen"
#~ msgstr "雪地"

#~ msgid "Impassable"
#~ msgstr "不可通过地形"

#~ msgid "Unwalkable"
#~ msgstr "不可步行地形"

#~ msgid "You will now connect to a server to download add-ons."
#~ msgstr "现在您将连接到服务器以下载附加组件。"

#, fuzzy
#~ msgid "Update Add-ons"
#~ msgstr "更新附加组件"

#~ msgid "Remove Add-ons"
#~ msgstr "移除附加组件"

#, fuzzy
#~ msgid "Difficulty"
#~ msgstr "难度："

#~ msgid "Choose the game to load"
#~ msgstr "选择要读取的游戏"

#~ msgid "Filter"
#~ msgstr "过滤条件"

#~ msgid "Clear"
#~ msgstr "清空"

#, fuzzy
#~ msgid "Place Label"
#~ msgstr "设置标签"

#, fuzzy
#~ msgid "Label:"
#~ msgstr "设置标签"

#, fuzzy
#~ msgid "Team only"
#~ msgstr "第一团队"

#~ msgid "Formula debugger"
#~ msgstr "公式调试器"

#~ msgid "Welcome"
#~ msgstr "欢迎"

#~ msgid "state"
#~ msgstr "状态"

#~ msgid "Call stack"
#~ msgstr "调用栈"

#~ msgid "Actions"
#~ msgstr "行动"

#~ msgid "Step operation"
#~ msgstr "步进操作"

#~ msgid "Next operation"
#~ msgstr "下一个操作"

#~ msgid "Step out"
#~ msgstr "步出"

#~ msgid "Continue"
#~ msgstr "继续"

#~ msgid "Execution trace"
#~ msgstr "执行轨迹"

#~ msgid "Don’t ask me again!"
#~ msgstr "不要再次询问我！"

#~ msgid "Show replay"
#~ msgstr "显示录像"

#~ msgid "Cancel orders"
#~ msgstr "取消命令"

#~ msgid "Gamestate Inspector"
#~ msgstr "游戏状态观察器"

#~ msgid "Types"
#~ msgstr "类型"

#~ msgid "Inspection window"
#~ msgstr "观察窗口"

#~ msgid "Variable"
#~ msgstr "变量"

#~ msgid "Language"
#~ msgstr "语言"

#~ msgid "Choose your preferred language:"
#~ msgstr "选择你偏好的语言："

#~ msgid "Change language"
#~ msgstr "改变语言"

#~ msgid "Sort players:"
#~ msgstr "玩家排序："

#~ msgid "Friends first, ignored people last"
#~ msgstr "好友优先，被忽略的用户在最后"

#~ msgid "Alphabetically"
#~ msgstr "字母顺序"

#~ msgid "Current room"
#~ msgstr "当前房间"

#~ msgid "Other games"
#~ msgstr "其它游戏"

#~ msgid "Rooms"
#~ msgstr "房间"

#~ msgid "Messages waiting"
#~ msgstr "消息等待中"

#~ msgid "Filter:"
#~ msgstr "过滤条件："

#~ msgid "Friends"
#~ msgstr "好友列表"

#~ msgid "No ignored"
#~ msgstr "无被忽略的用户"

#~ msgid "Vacant slots"
#~ msgstr "空位个数"

#~ msgid "Invert filter"
#~ msgstr "反转过滤条件"

#~ msgid "Player Info — "
#~ msgstr "玩家信息 - "

#~ msgid "Send private message"
#~ msgstr "发送个人消息"

#~ msgid "Add to friends list"
#~ msgstr "加入好友列表"

#~ msgid "Add to ignores list"
#~ msgstr "加入忽略列表"

#~ msgid "Remove from list"
#~ msgstr "从列表中移除"

#~ msgid "Moderation"
#~ msgstr "管理"

#~ msgid "Check status"
#~ msgstr "检查状态"

#~ msgid "Kick / ban reason:"
#~ msgstr "剔出/封禁的理由："

#~ msgid "Ban time:"
#~ msgstr "封禁时间："

#~ msgid "Kick/ban"
#~ msgstr "剔出/封禁"

#~ msgid "Village gold"
#~ msgstr "村庄金币"

#~ msgid "Random start time"
#~ msgstr "开始时段随机"

#~ msgid "Multiplayer server login dialog"
#~ msgstr "多人游戏服务器登录对话框"

#~ msgid "Login"
#~ msgstr "登录"

#~ msgid "Save password to preferences (clear text)"
#~ msgstr "保存密码（明文）"

#~ msgid "Password Reminder"
#~ msgstr "密码提示"

#~ msgid ""
#~ "You may login to the official multiplayer server with your forum username "
#~ "and password.\n"
#~ "Note that registration is not required to join the server: you need to "
#~ "supply a password only if you wish to use a registered username.\n"
#~ "\n"
#~ "The Battle for Wesnoth forum can be found at http://www.wesnoth.org/forum/"
#~ msgstr ""
#~ "要加入服务器时并不需要注册，只有在您想使用一个已经注册的用户名时才需要提供"
#~ "密码。"

#~ msgid "Attack a network payer"
#~ msgstr "攻击网络上玩家"

#~ msgid "Campaign"
#~ msgstr "战役"

#~ msgid "Load"
#~ msgstr "读取"

#~ msgid "Add-ons"
#~ msgstr "附加组件"

#~ msgid "Credits"
#~ msgstr "贡献者"

#~ msgid "View the credits"
#~ msgstr "查看制作者名单"

#~ msgid "File: "
#~ msgstr "文件："

#~ msgid "Delete File"
#~ msgstr "删除文件"

#~ msgid "New Folder"
#~ msgstr "新建文件夹"

#~ msgid "Deletion of the file failed."
#~ msgstr "删除文件失败。"

#~ msgid "Creation of the directory failed."
#~ msgstr "建立目录失败。"

#~ msgid "Skip AI Moves"
#~ msgstr "略过AI的移动"

#~ msgid "Save Replay on SP/MP Victory or MP Defeat"
#~ msgstr "游戏胜利或者多人游戏失败时，保存录像"

#~ msgid "Delete Auto-Saves on SP/MP Victory or MP Defeat"
#~ msgstr "游戏胜利或者多人游戏失败时，删除自动存档"

#~ msgid "Do Not Show Lobby Joins"
#~ msgstr "不显示玩家进入游戏大厅的信息"

#~ msgid "Show Lobby Joins Of Friends Only"
#~ msgstr "只显示好友进入游戏大厅的信息"

#~ msgid "Show All Lobby Joins"
#~ msgstr "显示所有玩家进入游戏大厅的信息"

#~ msgid "Use new lobby interface"
#~ msgstr "使用新版多人游戏大厅界面"

#~ msgid "Sort Lobby List"
#~ msgstr "对玩家列表排序"

#~ msgid "Iconize Lobby List"
#~ msgstr "以图标形式显示玩家列表"

#~ msgid "Set path to wesnothd"
#~ msgstr "设置wesnothd所在路径"

#~ msgid "Friends List"
#~ msgstr "好友列表"

#~ msgid "Multiplayer Options"
#~ msgstr "多人游戏选项"

#~ msgid "Show Floating Labels"
#~ msgstr "显示浮动标签"

#~ msgid "Turn Dialog"
#~ msgstr "回合对话框"

#~ msgid "Show Team Colors"
#~ msgstr "显示团队颜色"

#~ msgid "Show Haloing Effects"
#~ msgstr "开启光影效果"

#~ msgid "Theme"
#~ msgstr "场景"

#~ msgid "Dialog"
#~ msgstr "对话框"

#~ msgid "Hotkeys"
#~ msgstr "快捷键"

#~ msgid "sound^Advanced Options"
#~ msgstr "高级选项"

#~ msgid "sound^Standard Options"
#~ msgstr "标准选项"

#~ msgid "Custom"
#~ msgstr "自定义"

#~ msgid "Music Volume:"
#~ msgstr "音乐音量："

#~ msgid "SFX Volume:"
#~ msgstr "音效音量："

#~ msgid "UI Sound Volume:"
#~ msgstr "UI音量："

#~ msgid "Bell Volume:"
#~ msgstr "提示音音量："

#~ msgid "Sample Rate (Hz):"
#~ msgstr "采样频率（Hz）："

#~ msgid "Frequency:"
#~ msgstr "频率："

#~ msgid "Sound effects on/off"
#~ msgstr "开/关音效"

#~ msgid "Change the sound effects volume"
#~ msgstr "调整音效的音量大小"

#~ msgid "Music on/off"
#~ msgstr "开/关音乐"

#~ msgid "Change the music volume"
#~ msgstr "调整音乐的音量大小"

#~ msgid "Change the bell volume"
#~ msgstr "调整提示音的音量大小"

#~ msgid "Turn menu and button sounds on/off"
#~ msgstr "开/关菜单和按钮音效"

#~ msgid "Change the sound volume for button clicks, etc."
#~ msgstr "调整点击按钮等操作时的音量大小。"

#~ msgid "Change the sample rate"
#~ msgstr "调整采样频率"

#~ msgid "User defined sample rate"
#~ msgstr "用户自定义采样频率"

#~ msgid "Change the buffer size"
#~ msgstr "调整缓冲区大小"

#~ msgid "Buffer Size: "
#~ msgstr "缓冲区大小："

#~ msgid "Change the speed of scrolling around the map"
#~ msgstr "调整卷屏速度"

#~ msgid "Set the amount of chat lines shown"
#~ msgstr "设置在屏幕上显示的聊天记录的行数"

#~ msgid "Add a timestamp to chat messages"
#~ msgstr "在聊天消息上加上时间戳"

#~ msgid "Choose whether the game should run full screen or in a window"
#~ msgstr "选择游戏是以全屏模式还是窗口模式运行"

#~ msgid ""
#~ "Should the map view scroll to a unit when an action or move is animated."
#~ msgstr "是否自动切换地图视角到当前活动的单位。"

#~ msgid "Make units move and fight faster"
#~ msgstr "加快单位的移动和攻击速度"

#~ msgid "Units move and fight speed"
#~ msgstr "单位的移动和攻击速度"

#~ msgid "Show unit idle animations"
#~ msgstr "显示单位空闲动画"

#~ msgid "Set the frequency of unit idle animations"
#~ msgstr "设置单位空闲动画显示频率"

#~ msgid "Set maximum number of automatic saves to be retained"
#~ msgstr "设置自动存档的最大保留数量"

#~ msgid "Do not animate AI units moving"
#~ msgstr "不显示AI单位的移动动画"

#~ msgid "Sighting an allied unit interrupts your unit’s movement"
#~ msgstr "当看到友军单位时中断您的单位的移动"

#~ msgid "Overlay a grid onto the map"
#~ msgstr "在地图上显示六角网格"

#~ msgid "Sort the player list in the lobby by player groups"
#~ msgstr "根据玩家分组对游戏大厅中的玩家列表进行排序"

#~ msgid "Show icons in front of the player names in the lobby."
#~ msgstr "在游戏大厅中玩家的名字前显示图标。"

#~ msgid "Uncheck to delete the saved password (on exit)."
#~ msgstr "取消勾选，以删除以前保存的密码（在退出时）。"

#~ msgid "Do not show messages about players joining the multiplayer lobby"
#~ msgstr "不显示玩家进入多人游戏大厅的信息"

#~ msgid "Show messages about your friends joining the multiplayer lobby"
#~ msgstr "显示好友进入多人游戏大厅的信息"

#~ msgid "Show messages about all players joining the multiplayer lobby"
#~ msgstr "显示所有玩家进入多人游戏大厅的信息"

#~ msgid "Find and set path to MP server to host LAN games."
#~ msgstr "查找并设置多人游戏服务器的路径以便建立局域网游戏。"

#~ msgid "View and edit your friends and ignores list"
#~ msgstr "查看并编辑好友和忽略列表"

#~ msgid "Back to the multiplayer options"
#~ msgstr "回到多人游戏选项"

#~ msgid "Add this username to your friends list"
#~ msgstr "把这个用户名加入好友列表"

#~ msgid "Add this username to your ignores list"
#~ msgstr "把这个用户名加入忽略列表"

#~ msgid "Remove this username from your list"
#~ msgstr "把这个用户名从列表中移除"

#~ msgid "Insert a username"
#~ msgstr "插入一个用户名"

#~ msgid "Show text above a unit when it is hit to display damage inflicted"
#~ msgstr "在单位受到攻击时，在其上显示所受到的伤害值"

#~ msgid "Change the resolution the game runs at"
#~ msgstr "改变游戏运行分辨率"

#~ msgid "Change the theme the game runs with"
#~ msgstr "改变游戏界面主题"

#~ msgid "Display a dialog at the beginning of your turn"
#~ msgstr "在您的回合开始时显示提示对话框"

#~ msgid "Play a bell sound at the beginning of your turn"
#~ msgstr "在您的回合开始时播放提示音"

#~ msgid ""
#~ "Show a colored circle around the base of each unit to show which side it "
#~ "is on"
#~ msgstr "在单位脚底周围显示彩色圆环以表示其所属阵营"

#~ msgid "Choose whether the sun moves left-to-right or right-to-left"
#~ msgstr "选择太阳是从左至右还是从右至左移动"

#~ msgid "Use colored mouse cursors (may be slower)"
#~ msgstr "使用彩色鼠标指针（可能会使游戏变慢）"

#~ msgid "Use graphical special effects (may be slower)"
#~ msgstr "使用图形特效（可能会使游戏变慢）"

#~ msgid "View and configure keyboard shortcuts"
#~ msgstr "查看并设置快捷键"

#~ msgid "infinite"
#~ msgstr "无限"

#~ msgid "Chat Lines: "
#~ msgstr "聊天记录行数："

#~ msgid "Invalid username"
#~ msgstr "用户名无效"

#~ msgid "(empty list)"
#~ msgstr "（空列表）"

#, fuzzy
#~ msgid "Choose theme"
#~ msgstr "选择要读取的游戏"

#, fuzzy
#~ msgid "Saved preference:"
#~ msgstr "当前主题："

#~ msgid "New theme will take effect on next new or loaded game."
#~ msgstr "新主题在下一次新建或读取游戏时生效。"

#~ msgid "No known themes. Try changing from within an existing game."
#~ msgstr "当前无已知主题。请尝试在游戏时切换主题。"

#~ msgid "Line doesn't fit on canvas."
#~ msgstr "线条无法在画布上显示。"

#~ msgid "Rectangle doesn't fit on canvas."
#~ msgstr "矩形无法在画布上显示。"

#~ msgid "Text has a font size of 0."
#~ msgstr "字体大小是0。"

#~ msgid "Text doesn't start on canvas."
#~ msgstr "文字没有从画布上开始。"

#~ msgid "No resolution defined."
#~ msgstr "分辨率未定义。"

#~ msgid "No grid defined."
#~ msgstr "网格未定义。"

#~ msgid "Linked '$id' group has multiple definitions."
#~ msgstr "连接的“$id”组有重复定义。"

#~ msgid "Linked '$id' group needs a 'fixed_width' or 'fixed_height' key."
#~ msgstr "连接的“$id”组需要“fixed_width”或“fixed_height”主键。"

#~ msgid "A row must have a column."
#~ msgstr "每行至少要有一列。"

#~ msgid "Number of columns differ."
#~ msgstr "列数不一致。"

#~ msgid "No list defined."
#~ msgstr "列表未定义。"

#~ msgid "A 'list_definition' should contain one row."
#~ msgstr "每个“list_definition”（列表定义）应该至少有一行。"

#~ msgid ""
#~ "'list_data' must have the same number of columns as the 'list_definition'."
#~ msgstr ""
#~ "“list_data”（列表数据）与“list_definition”（列表定义）中的列数必须一致。"

#~ msgid "No page defined."
#~ msgstr "页面未定义"

#~ msgid "The number of value_labels and values don't match."
#~ msgstr "value_labels （值标签）与 values (值) 数量不匹配。"

#~ msgid "No stack defined."
#~ msgstr "堆栈未定义"

#, fuzzy
#~ msgid "No node defined."
#~ msgstr "页面未定义"

#~ msgid ""
#~ "Whisper session with $name started. If you don’t want to receive messages "
#~ "from this user, type /ignore $name\n"
#~ msgstr ""
#~ "和$name的私人聊天开始。如果你不希望接收来自该用户的消息，请输入 /ignore "
#~ "$name\n"

#~ msgid "Room $name joined"
#~ msgstr "已加入$name房间"

#~ msgid "$player has entered the room"
#~ msgstr "$player进入了房间"

#~ msgid "$player has left the room"
#~ msgstr "$player离开了房间"

#~ msgid "Password Required"
#~ msgstr "需要密码"

#~ msgid "Joining this game requires a password."
#~ msgstr "加入这个游戏需要密码。"

#~ msgid "Password: "
#~ msgstr "密码："

#, fuzzy
#~ msgid "Version "
#~ msgstr "版本："

#~ msgid "Mandatory widget '$id' hasn't been defined."
#~ msgstr "必须的构件“$id”未定义。"

#~ msgid ""
#~ "Widget definition '$definition' doesn't contain the definition for '$id'."
#~ msgstr "构件定义“$definition”不包含“$id”的定义。"

#~ msgid "No default gui defined."
#~ msgstr "默认图形界面未定义。"

#~ msgid "No state or draw section defined."
#~ msgstr "状态或绘制区域未定义。"

#~ msgid "Click dismiss needs a 'click_dismiss' or 'ok' button."
#~ msgstr "单击“解散”需要一个“click_dismiss”或“ok”按钮。"

#~ msgid "Failed to show a dialog, which doesn't fit on the screen."
#~ msgstr "无法显示对话框，屏幕大小不够。"

#, fuzzy
#~ msgid "Animate Map"
#~ msgstr "生成地图"

#~ msgid "Next Unit"
#~ msgstr "下一单位"

#~ msgid "Previous Unit"
#~ msgstr "上一单位"

#~ msgid "Add waypoint"
#~ msgstr "添加路标"

#~ msgid "Hold Position"
#~ msgstr "保持位置"

#~ msgid "End Unit Turn"
#~ msgstr "结束单位的回合"

#~ msgid "Redo"
#~ msgstr "恢复"

#~ msgid "Zoom In"
#~ msgstr "放大"

#~ msgid "Zoom Out"
#~ msgstr "缩小"

#~ msgid "Default Zoom"
#~ msgstr "默认缩放比例"

#~ msgid "Toggle Full Screen"
#~ msgstr "开/关全屏显示"

#~ msgid "Screenshot"
#~ msgstr "屏幕截图"

#~ msgid "Map Screenshot"
#~ msgstr "地图屏幕截图"

#~ msgid "Accelerated"
#~ msgstr "加速"

#~ msgid "Unit Description"
#~ msgstr "单位描述"

#~ msgid "Rename Unit"
#~ msgstr "单位重命名"

#~ msgid "Save Window"
#~ msgstr "保存窗口"

#~ msgid "Repeat Recruit"
#~ msgstr "重复征募"

#~ msgid "Recall"
#~ msgstr "召回"

#~ msgid "Switch List"
#~ msgstr "切换列表"

# TODO 这个是啥？
#~ msgid "Toggle Ellipses"
#~ msgstr "开/关光环"

#~ msgid "Toggle Grid"
#~ msgstr "开/关网格"

#~ msgid "Mouse Scrolling"
#~ msgstr "鼠标滚屏"

#~ msgid "Mute"
#~ msgstr "静音"

#~ msgid "Speak"
#~ msgstr "聊天"

#~ msgid "Change Side (Debug!)"
#~ msgstr "改变阵营（调试！）"

#~ msgid "Scenario Objectives"
#~ msgstr "场景任务目标"

#~ msgid "Statistics"
#~ msgstr "统计"

#~ msgid "Stop"
#~ msgstr "停止"

#~ msgid "Set Team Label"
#~ msgstr "设置团队标签"

#~ msgid "Set Label"
#~ msgstr "设置标签"

#~ msgid "Clear Labels"
#~ msgstr "清除标签"

#~ msgid "Show Enemy Moves"
#~ msgstr "显示敌方移动范围"

#~ msgid "Best Possible Enemy Moves"
#~ msgstr "显示敌方最大可能移动范围"

#~ msgid "Reset"
#~ msgstr "重置"

#~ msgid "Next Turn"
#~ msgstr "下一回合"

#~ msgid "Next Side"
#~ msgstr "下一阵营"

#~ msgid "Full map"
#~ msgstr "全地图"

#~ msgid "Each team"
#~ msgstr "每一团队"

#~ msgid "Team 1"
#~ msgstr "第一团队"

#~ msgid "Skip animation"
#~ msgstr "略过动画"

#~ msgid "Quit to Desktop"
#~ msgstr "退出到桌面"

#~ msgid "Close Map"
#~ msgstr "关闭地图"

#~ msgid "Switch Map"
#~ msgstr "切换地图"

#~ msgid "Partial Undo"
#~ msgstr "部分撤销"

#~ msgid "Load Window"
#~ msgstr "加载窗口"

#~ msgid "Save Map As"
#~ msgstr "地图另存为"

#~ msgid "Save All Maps"
#~ msgstr "保存所有地图"

#~ msgid "Revert All Changes"
#~ msgstr "取消所有更改"

#~ msgid "Map Information"
#~ msgstr "地图信息"

#~ msgid "Swap fore- and background terrains"
#~ msgstr "交换前景／背景地形"

#~ msgid "Next Tool"
#~ msgstr "下一工具"

#~ msgid "Next Brush"
#~ msgstr "下一笔刷"

#~ msgid "Default Brush"
#~ msgstr "默认笔刷"

#~ msgid "Cut"
#~ msgstr "剪切"

#~ msgid "Copy"
#~ msgstr "复制"

#~ msgid "Export selected coordinates to system clipboard"
#~ msgstr "导出所选坐标范围到系统剪贴板"

#~ msgid "Select All"
#~ msgstr "全选"

#~ msgid "Select Inverse"
#~ msgstr "反选"

#~ msgid "Select None"
#~ msgstr "取消选择"

#~ msgid "Rotate Clipboard Clockwise"
#~ msgstr "顺时针旋转剪贴板"

#~ msgid "Rotate Clipboard Counter-Clockwise"
#~ msgstr "逆时针旋转剪贴板"

#~ msgid "Flip Clipboard Horizontally"
#~ msgstr "水平翻转剪贴板"

#~ msgid "Flip Clipboard Vertically"
#~ msgstr "垂直翻转剪贴板"

#~ msgid "Rotate Selection"
#~ msgstr "旋转选定区域"

#~ msgid "Flip Selection"
#~ msgstr "翻转选定区域"

#~ msgid "Fill Selection"
#~ msgstr "填充选定区域"

#~ msgid "Generate Tiles In Selection"
#~ msgstr "在选定区域内生成区块"

#~ msgid "Randomize Tiles In Selection"
#~ msgstr "在选定区域内打乱区块"

#~ msgid "Rotate Map"
#~ msgstr "旋转地图"

#~ msgid "Apply a Mask"
#~ msgstr "应用遮罩"

#~ msgid "Create Mask"
#~ msgstr "创建遮罩"

#~ msgid "Refresh Display"
#~ msgstr "刷新显示"

#~ msgid "Update Terrain Transitions"
#~ msgstr "刷新地形过渡"

#~ msgid "Auto-update Terrain Transitions"
#~ msgstr "自动刷新地形过渡"

#~ msgid "Refresh Image Cache"
#~ msgstr "刷新图像缓存"

#~ msgid "Delay Shroud Updates"
#~ msgstr "暂缓刷新黑幕"

# personally i like the original translation阴影区域, gonna discuss about this
#~ msgid "Update Shroud Now"
#~ msgstr "立即刷新黑幕"

#~ msgid "Continue Move"
#~ msgstr "继续移动"

#~ msgid "Find Label or Unit"
#~ msgstr "查找标签或单位"

#~ msgid "Speak to Ally"
#~ msgstr "与盟友聊天"

#~ msgid "Speak to All"
#~ msgstr "与所有人聊天"

#~ msgid "View Chat Log"
#~ msgstr "察看聊天纪录"

#~ msgid "Enter user command"
#~ msgstr "输入用户命令"

#~ msgid "Custom command"
#~ msgstr "自定义命令"

#~ msgid "Run AI formula"
#~ msgstr "运行AI公式"

#~ msgid "Clear messages"
#~ msgstr "清除所有信息"

#, fuzzy
#~ msgid "Refresh WML"
#~ msgstr "刷新"

#, fuzzy
#~ msgid "Previous tip of the day"
#~ msgstr "上一单位"

#, fuzzy
#~ msgid "Start tutorial"
#~ msgstr "教程"

#, fuzzy
#~ msgid "Start a campaign"
#~ msgstr "开始战役"

#, fuzzy
#~ msgid "Manage addons"
#~ msgstr "更新附加组件"

#~ msgid "Map-Screenshot"
#~ msgstr "地图-屏幕截图"

#~ msgid "Screenshot done"
#~ msgstr "屏幕截图完成"

#~ msgid "language code for localized resources^en_US"
#~ msgstr "zh_CN"

#~ msgid "Close Window"
#~ msgstr "关闭窗口"

#~ msgid "The maximum text width is less than 1."
#~ msgstr "最大文字宽度小于1。"

#~ msgid ""
#~ "The video mode could not be changed. Your window manager must be set to "
#~ "16 bits per pixel to run the game in windowed mode. Your display must "
#~ "support 1024x768x16 to run the game full screen."
#~ msgstr ""
#~ "无法改变视频模式。以窗口模式运行游戏需要将窗口管理器设为16位色，全屏模式需"
#~ "要您的显示设备支持1024x768分辨率和16位色。"

#~ msgid "Hotkey Settings"
#~ msgstr "快捷键设置"

#~ msgid "Press desired Hotkey (Esc cancels)"
#~ msgstr "请按下您所期望的快捷键（按ESC取消）"

#~ msgid "Binding"
#~ msgstr "快捷键"

#~ msgid "Change Hotkey"
#~ msgstr "更改快捷键"

#~ msgid "Clear Hotkey"
#~ msgstr "清除快捷键"

#~ msgid "This Hotkey is already in use."
#~ msgstr "此快捷键已经被使用"

#~ msgid ""
#~ "Warning: screenshot hotkeys not combined with Control, Alt or Meta keys."
#~ msgstr "警告：屏幕截图快捷键没有使用与Control、Alt或Meta键组合。"

#~ msgid "There are no alternative video modes available"
#~ msgstr "没有其他可用的显示模式"

#~ msgid "Choose Resolution"
#~ msgstr "选择分辨率"

#~ msgid ""
#~ "A terrain with a string with more than 4 characters has been found, the "
#~ "affected terrain is :"
#~ msgstr "找到一个具有超过4个字符的字符串的地形，受影响的地形是："

#~ msgid ""
#~ "An error due to possibly invalid WML occurred\n"
#~ "The error message is :"
#~ msgstr ""
#~ "发现一个错误，可能是由于无效的WML导致的\n"
#~ "错误信息如下："

#~ msgid "When reporting the bug please include the following error message :"
#~ msgstr "报告BUG时请包含以下错误信息："

#~ msgid ""
#~ "In section '[$section|]' where '$primary_key| = $primary_value' the "
#~ "mandatory key '$key|' isn't set."
#~ msgstr ""
#~ "在小节“[$section|]”中有“$primary_key| = $primary_value”，其必须设定的键"
#~ "值“$key|”没有设定。"

#~ msgid "In section '[$section|]' the mandatory key '$key|' isn't set."
#~ msgstr "在小节“[$section|]”中，必须设定的键值“$key|”没有设定。"

#~ msgid "side list"
#~ msgstr "全势力"

#~ msgid "hero list"
#~ msgstr "全武将"

#~ msgid "Use local language to name save file"
#~ msgstr "使用本地语言命名存档文件"

#~ msgid "economy area"
#~ msgstr "经济区"

#~ msgid "economy area desc"
#~ msgstr "经济区"

#~ msgid "System"
#~ msgstr "系统"

#~ msgid "Arms"
#~ msgstr "兵科"

#
# Recruit Dialog
#
#~ msgid "unit^Gold"
#~ msgid_plural "Gold"
#~ msgstr[0] "金币"
#~ msgstr[1] "金币"

#~ msgid "Character"
#~ msgstr "性格"

#~ msgid "Especial"
#~ msgstr "特色"

#~ msgid "Our cities"
#~ msgstr "我方城市"

#
# Preferences Dialog
#
#~ msgid "Keep scrolling when mouse leaves window"
#~ msgstr "鼠标离开窗口后继续滚屏"

#~ msgid "(Vacant slot)"
#~ msgstr "（空闲槽位）"

#~ msgid "Anonymous local player"
#~ msgstr "本地匿名玩家"

#~ msgid "$playername $side"
#~ msgstr "$playername $side"

#~ msgid "Team/Gender"
#~ msgstr "队伍/性别"

#~ msgid "Color"
#~ msgstr "颜色"

#~ msgid "(NONE)"
#~ msgstr "(空)"

#~ msgid "Title Screen"
#~ msgstr "标题屏幕"

#~ msgid "Hero count of employable"
#~ msgstr "可雇佣武将数"

#~ msgid "Support"
#~ msgstr "支持"

#~ msgid "Register"
#~ msgstr "注册"

#~ msgid "Create"
#~ msgstr "创建"

#~ msgid "Research"
#~ msgstr "研究"

#
# Extract
#
#~ msgid "Extract hero"
#~ msgstr "提取武将"

#~ msgid "Economy area"
#~ msgstr "经济区"

#~ msgid "Effect mode"
#~ msgstr "影响模式"

#~ msgid "Checksum dismatch"
#~ msgstr "较验和不匹配"

#~ msgid "You or creator has modified resource file, cannot join!"
#~ msgstr "你或创建者修改了资源文件，不能加入！"

#~ msgid "Not support upload in multiplayer state!"
#~ msgstr "多人对战模式暂不支持上传积分！"

#~ msgid "Validate password"
#~ msgstr "确认密码"

#~ msgid "Password"
#~ msgstr "密码"

#~ msgid "account^remark($server, $host, $register, $ok)"
#~ msgstr ""
#~ "一、请正确输入$server上的账号/密码\n"
#~ "二、若没有账号请按以下两种方法之一注册。1）在这里输入账号/密码，然后"
#~ "按“$register”；2）运行浏览器打开$host，注册个论坛账号\n"
#~ "三、若希望将来设置或只玩单机，那只要输入非空账号，然后按“$ok”即可"

#~ msgid "account^detect invalid($account, $ps)"
#~ msgstr ""
#~ "检测到无效账号，请正确设置账号/密码\n"
#~ "$ps：进入游戏后，可通过“玩家武将”窗口中的“$account”再次弹出此窗口"

#~ msgid "$validate_password isn't same as $password"
#~ msgstr "$validate_password和$password不一致"

#~ msgid ""
#~ "When register, password must be greater than or equal to $min characters"
#~ msgstr "注册时，密码必须大于等于$min个字符"

#~ msgid "Invalid '$key' value, $username is reserved!"
#~ msgstr "无效“$key”值，$username是保留字符串！"

#~ msgid "Hero that belong to $leader."
#~ msgstr "$leader麾下武将。"

#~ msgid "Family"
#~ msgstr "类别"

#~ msgid "member^Roam"
#~ msgstr "流浪"

#~ msgid "Modify"
#~ msgstr "修改"

#~ msgid "Cannot find transaction!"
#~ msgstr "没有找到该条交易记录！"

#~ msgid "This transaction had been used!"
#~ msgstr "该条交易记录已经被使用过！"

#~ msgid "$name cannot be negative!"
#~ msgstr "$name不能是负值！"

#~ msgid "Repertory is not enough to pay $payment!"
#~ msgstr "库存不足支付$payment！"

#~ msgid "Both $name1 and $name2 can not be zero all!"
#~ msgstr "$name1和$name2不能同时是零！ "

#~ msgid "$username has $coin and $score"
#~ msgstr "$username有$coin和$score"

#~ msgid "Do you want to give $sth to $sb?"
#~ msgstr "您真的想把$sth交给$sb吗？"

#~ msgid "$first and $second"
#~ msgstr "$first和$second"

#~ msgid "Haven't connected to server, and unable to enter into game lobby."
#~ msgstr "没有连接到服务器，不能进入游戏大厅。"

#
# http server
#
#~ msgid ""
#~ "$nick is invalid nick when chat! To set up: Press $account in \"Player "
#~ "profile\" Setting, and set valid nick when chat."
#~ msgstr ""
#~ "$nick不是有效的聊天时昵称！解决步骤：在游戏的“玩家武将”窗口按"
#~ "下“$account”，然后设置有效的聊天时昵称。"

#~ msgid "Announcement content"
#~ msgstr ""
#~ "发布v1.0.21(2014.2.28)\n"
#~ "更新日志\n"
#~ "游戏部分\n"
#~ "支持玩家自画城市地图。\n"
#~ "引入城市内政。城市内政细节参考“城市内政”。\n"
#~ "引入武将工资。武将工资细节参考“武将工资”。\n"
#~ "源码部分"

#~ msgid ""
#~ "Don't pause at taking action when no hero and built artifical on all EA."
#~ msgstr "没武将且经济区上都已建有建筑物时，不暂停。"

#~ msgid "Forum"
#~ msgstr "论坛"

#~ msgid "Wait"
#~ msgstr "等待"

#~ msgid "Consult"
#~ msgstr "协商"

#~ msgid "Ready"
#~ msgstr "就绪"

#~ msgid "Netowork diagnosis"
#~ msgstr "网络诊断"

#~ msgid "Press CR same as Send"
#~ msgstr "按下回车键视做发送"

#~ msgid "Normal"
#~ msgstr "普通"

#~ msgid "Initializing user interface"
#~ msgstr "正在初始化用户界面......"

#~ msgid "Loading game configuration"
#~ msgstr "正在读取游戏配置……"

#~ msgid "Verifying cache"
#~ msgstr "正在验证缓存……"

#~ msgid "Reading files and creating cache"
#~ msgstr "正在读取文件并创建缓存……"

#~ msgid "Reading unit files"
#~ msgstr "正在读取单位文件……"

#~ msgid "Re-initialize fonts for the current language"
#~ msgstr "为当前语言重新初始化字体……"

#~ msgid "Searching for installed add-ons"
#~ msgstr "正在搜索已经安装的附加组件……"

#~ msgid "Loading title screen"
#~ msgstr "正在读取主屏幕……"

#~ msgid "Loading data files"
#~ msgstr "正在读取数据文件……"

#~ msgid "Loading level"
#~ msgstr "正在读取关卡文件……"

#~ msgid "Initializing teams"
#~ msgstr "正在初始化队伍……"

#~ msgid "Loading units"
#~ msgstr "正在读取单位定义……"

#~ msgid "Building terrain rules"
#~ msgstr "正在建立地形构造规则集……"

#~ msgid "Initializing display"
#~ msgstr "正在初始化显示……"

#~ msgid "Drawing theme"
#~ msgstr "正在绘制主题……"

#~ msgid "Starting game"
#~ msgstr "正在开始游戏……"

#~ msgid "Cannot find report widget: $id."
#~ msgstr "找不到状态报告：$id。"

#~ msgid "Report widget($id) must use fix rect."
#~ msgstr "状态报告（$id）必须使用固定坐标。"

#~ msgid "Defined $id conext menu, but not define same id report widget!"
#~ msgstr "定义了$id上下文菜单，但没有定义同id报表控件！"

#~ msgid "file^Size"
#~ msgstr "大小"

#~ msgid "Choose a Window to Open"
#~ msgstr "选择要打开的窗口"

#~ msgid "Open"
#~ msgstr "打开"

#~ msgid "My Document"
#~ msgstr "我的文档"

#~ msgid "Sandbox"
#~ msgstr "沙盒"

#~ msgid "File name"
#~ msgstr "文件名"

#~ msgid "Save As"
#~ msgstr "另存为"

#~ msgid "Nick when chat"
#~ msgstr "聊天时昵称"

#~ msgid ""
#~ "$username of username is not a valid nick, you require to set a valid "
#~ "nick separately!\n"
#~ " Nick can ony use alpha, number and _."
#~ msgstr ""
#~ "账号$username不是有效昵称，你需要单独设置一个昵称！\n"
#~ "昵称只能使用字母、数字和_"

#~ msgid ""
#~ "After $part, you can not receive message from $channel. Do you want to "
#~ "$part?"
#~ msgstr "$part后，将不再接收从$channel发来的消息。确定要$part吗？"

#~ msgid "You set $nick into $channel successfully!"
#~ msgstr "您已成功把$nick加入$channel！"

#~ msgid "Do you want remove $nick from $channel?"
#~ msgstr "您真的要把$nick从$channel中移除吗？"

#~ msgid "Min users"
#~ msgstr "最小成员数"

#~ msgid "Friend"
#~ msgstr "好友"

#~ msgid "Part"
#~ msgstr "退出"

#~ msgid "%H:%M"
#~ msgstr "%H:%M"

#~ msgid "%A, %H:%M"
#~ msgstr "%m月%d日 %H:%M"

#~ msgid "%b %d"
#~ msgstr "%m月%d日"

#~ msgid "%a %b %d %H:%M %Y"
#~ msgstr "%Y年%m月%d日，%H时%M分"

#~ msgid "Transit"
#~ msgstr "中转"

#~ msgid "Rose"
#~ msgstr "Rose"

#~ msgid "Align left. Maybe stretch"
#~ msgstr "左对齐。可能放大"

#~ msgid "Align left"
#~ msgstr "左对齐。不放大"

#~ msgid "Align center"
#~ msgstr "中央对齐。不放大"

#~ msgid "Align right"
#~ msgstr "右对齐。不放大"

#~ msgid "Align top. Maybe stretch"
#~ msgstr "上对齐。可能放大"

#~ msgid "Align top"
#~ msgstr "上对齐。不放大"

#~ msgid "Align bottom"
#~ msgstr "下对齐。不放大"

#~ msgid "Always invisible"
#~ msgstr "一直不显示"

#~ msgid "Auto visible"
#~ msgstr "自动显示"

#~ msgid "Horizontal mode"
#~ msgstr "水平滚动条模式"

#~ msgid "Vertical mode"
#~ msgstr "垂直滚动条模式"

#~ msgid "Unit width"
#~ msgstr "单元宽度"

#~ msgid "Unit height"
#~ msgstr "单元高度"

#~ msgid "Gap"
#~ msgstr "间隔"

#~ msgid "widget^definition"
#~ msgstr "风格"

#~ msgid "Horizontal layout"
#~ msgstr "水平布局"

#~ msgid "Vertical layout"
#~ msgstr "垂直布局"

#~ msgid "Border"
#~ msgstr "边界"

#~ msgid "Pixel"
#~ msgstr "像素"

#~ msgid "ID"
#~ msgstr "标识"

#~ msgid "Width"
#~ msgstr "宽度"

#~ msgid "Height"
#~ msgstr "高度"

#~ msgid "Linked group"
#~ msgstr "等尺寸组"

#~ msgid "Label"
#~ msgstr "文本"

#~ msgid "Tooltip"
#~ msgstr "提示"

#~ msgid "Enter fullscreen"
#~ msgstr "进入全屏"

#~ msgid "Exit fullscreen"
#~ msgstr "退出全屏"

#~ msgid "Once unpake, can not be back to template. Do you want to unpake $id?"
#~ msgstr "一旦拆散，就不能恢复回模板。您真的要拆散$id吗？"

#~ msgid "$id holds grid that not all spacer. Do you want to delete?"
#~ msgstr "$id包含不是空的网格，真要地删除吗？"

#~ msgid "Changes in the $window since the last save will be lost."
#~ msgstr "之前在$window所做的修改将丢失。"

#~ msgid "Rectangle"
#~ msgstr "矩形"

#~ msgid "Advanced"
#~ msgstr "高级"

#~ msgid "Absolute"
#~ msgstr "绝对值"

#~ msgid "ref's $field"
#~ msgstr "参考矩形的$field"

#~ msgid "My $field"
#~ msgstr "自个矩形的$field"

#~ msgid "$id is absolute type, must not be contain '+' or '-'!"
#~ msgstr "$id是绝对值类型，不能含有‘+’或‘-’！"

#~ msgid "$id must be integer!"
#~ msgstr "$id必须是整数值！"

#~ msgid "(top-left)"
#~ msgstr "（左上角）"

#~ msgid "(bottom-right)"
#~ msgstr "（右下角）"

#~ msgid "rect^ref"
#~ msgstr "参考矩形"

#~ msgid "xanchor"
#~ msgstr "水平方向行为"

#~ msgid "yanchor"
#~ msgstr "垂直方向行为"

#~ msgid "$field1 fixed, $field2 fixed"
#~ msgstr "$field1固定，$field2固定"

#~ msgid "$field1 fixed, $field2 scalable"
#~ msgstr "$field1固定，$field2可能变化"

#~ msgid "$field1 scalable, $field2 fixed"
#~ msgstr "$field1可能变化，$field2固定"

#~ msgid "Erase"
#~ msgstr "删除"

#~ msgid "Unpack"
#~ msgstr "拆散"

#~ msgid "Check for errors in the $window"
#~ msgstr "检查$window中的错误"

#~ msgid "dialog"
#~ msgstr "对话框"

#~ msgid "theme"
#~ msgstr "场景"

#~ msgid "Use rect layout"
#~ msgstr "使用矩形进行布局"

#~ msgid "Change"
#~ msgstr "修改"

#~ msgid "Patch"
#~ msgstr "补丁"

#~ msgid ""
#~ "Place grid fail! It's parent widget: $parent\n"
#~ "\n"
#~ "Layout size that calcualted base best size and grow_factor: $layout_size\n"
#~ "Now recalculated best size: $best_size"
#~ msgstr ""
#~ "放置网格失败！该网格的父控件：$parent\n"
#~ "\n"
#~ "根据标称尺寸和放大系数计算出的渲染尺寸：$layout_size\n"
#~ "实时计算出的标称尺寸：$best_size"

#~ msgid "Content is copied to clipboard"
#~ msgstr "内容已复到剪贴板"

#~ msgid "Context menu"
#~ msgstr "上下文菜单"

#~ msgid "New patch"
#~ msgstr "新补丁"

#~ msgid "Rename patch"
#~ msgstr "重命名补丁"

#~ msgid "Original ID"
#~ msgstr "原标识"

#~ msgid "$year|.$month"
#~ msgstr "$year年$month月份"

#~ msgid "Sesame Health"
#~ msgstr "芝麻健康"

#~ msgid "There is no score tonight, let Sesame to accompany you to sleep!"
#~ msgstr "目前还没有评分，今晚让芝麻陪您一起入眠吧！"

#~ msgid "History Record"
#~ msgstr "历史记录"

#~ msgid "Sleep Settings"
#~ msgstr "睡眠设置"

#~ msgid "Wake up time"
#~ msgstr "唤醒时间"

#~ msgid "Wake up music"
#~ msgstr "唤醒音乐"

#~ msgid "Total capture time"
#~ msgstr "睡眠时长"

#~ msgid "The rest time of entering sleep"
#~ msgstr "进入睡眠剩余时长"

#~ msgid "The rest time of wake up"
#~ msgstr "唤醒剩余时长"

#~ msgid "Click to login/register"
#~ msgstr "点击登录/注册"

#~ msgid "About i-Sleep"
#~ msgstr "关于i-Sleep"

#~ msgid "Sleep Analysis"
#~ msgstr "睡眠分析"

#~ msgid "Snore data"
#~ msgstr "打鼾数据"

#~ msgid "Motion data"
#~ msgstr "体动数据"

#~ msgid "Click to view the details"
#~ msgstr "点击查看详情"

#~ msgid "Sober"
#~ msgstr "清醒"

#~ msgid "Shallow sleep"
#~ msgstr "浅睡"

#~ msgid "Deep sleep"
#~ msgstr "深睡"

#~ msgid "Sleep quality"
#~ msgstr "睡眠质量"

#~ msgid "Sleep duration"
#~ msgstr "睡眠时长"

#~ msgid "Start time"
#~ msgstr "入睡时间"

#~ msgid "Shallow duration"
#~ msgstr "浅睡时长"

#~ msgid "Deep duration"
#~ msgstr "深睡时长"

#~ msgid "Snore duration"
#~ msgstr "打鼾时长"

#~ msgid "Apnea"
#~ msgstr "呼吸暂停"

#~ msgid "Sound usage"
#~ msgstr "鼾声所占容量"

#~ msgid "Deleted"
#~ msgstr "已删除"

#~ msgid "Return to today"
#~ msgstr "返回当前日期"

#~ msgid "Snore"
#~ msgstr "鼾声"

#~ msgid "Done"
#~ msgstr "完成"

#~ msgid "Delay sleep time"
#~ msgstr "延迟开始时间"

#~ msgid "Select delay sleep time"
#~ msgstr "选择延迟开始时间"

#~ msgid "Select wake up music"
#~ msgstr "选择唤醒音乐"

#~ msgid "Enable snore"
#~ msgstr "启动鼾声"

#~ msgid "Motion"
#~ msgstr "体动"

#~ msgid "$val minutes"
#~ msgstr "$val 分钟"

#~ msgid "Immediately start"
#~ msgstr "立即开始"

#~ msgid "Capture time"
#~ msgstr "记录时间"

#~ msgid "Duration"
#~ msgstr "时长"

#~ msgid "Thermomiter"
#~ msgstr "体温贴"

#~ msgid "Temperature"
#~ msgstr "温度"

#~ msgid "Maximum temperature"
#~ msgstr "最高温度"

#~ msgid "Average temperature"
#~ msgstr "平均温度"

#~ msgid "Minimum temperature"
#~ msgstr "最低温度"

#~ msgid "Use guide"
#~ msgstr "指用指南"

#~ msgid "Alert Settings"
#~ msgstr "报警设置"

#~ msgid "Alert music"
#~ msgstr "报警音乐"

#~ msgid "Alert temperature"
#~ msgstr "报警温度"

#~ msgid "Select alert music"
#~ msgstr "选择报警音乐"

#~ msgid "System default language"
#~ msgstr "系统默认语言"

#~ msgid "Bind"
#~ msgstr "绑定"

#~ msgid "Unbind"
#~ msgstr "未绑定"

#~ msgid "Unconnect"
#~ msgstr "未连接"

#~ msgid "Connecting"
#~ msgstr "连接中"

#~ msgid "Stick error"
#~ msgstr "没有粘好"

#~ msgid "Forget password"
#~ msgstr "忘记密码"

#~ msgid "Fast register"
#~ msgstr "快速注册"

#~ msgid "Temperature Curve"
#~ msgstr "体温变化"

#~ msgid "time^h"
#~ msgstr "时"

#~ msgid "time^m"
#~ msgstr "分"

#~ msgid "time^s"
#~ msgstr "秒"

#~ msgid "Start capturing after $time"
#~ msgstr "$time后启动检测"

#~ msgid "Stop capturing after $time"
#~ msgstr "$time后停止检测"

#~ msgid "Is stopping capture"
#~ msgstr "正在停止采集"

#~ msgid "Has stopped capturing"
#~ msgstr "已停止检测"

#~ msgid "Temperature range"
#~ msgstr "体温范围"

#~ msgid "sleep^Quality"
#~ msgstr "睡眠质量"

#
# City List Dialog
#
#~ msgid "sleep^Level0"
#~ msgstr "睡得糟糕"

#
# City List Dialog
#
#~ msgid "sleep^Level1"
#~ msgstr "睡不安稳"

#
# City List Dialog
#
#~ msgid "sleep^Level2"
#~ msgstr "睡得还行"

#
# City List Dialog
#
#~ msgid "sleep^Level3"
#~ msgstr "睡得安稳"

#
# City List Dialog
#
#~ msgid "sleep^Level4"
#~ msgstr "睡得香甜"

#~ msgid "Sesame Sleep"
#~ msgstr "芝麻睡眠"

#~ msgid "version^iOS"
#~ msgstr "iOS版"

#~ msgid "Power off thermometer"
#~ msgstr "关掉体温贴"

#~ msgid ""
#~ "Can not connect to network. Please check if the Internet is connected."
#~ msgstr "不能联接网络。请检查是否联网。"

#~ msgid "E-mail or password is error. Please write again."
#~ msgstr "邮箱或密码错误。请重新填写。"

#~ msgid "Drag to set temperature"
#~ msgstr "拖动设置温度"

#~ msgid ""
#~ "Please make sure to enable the phone's Bluetooth, so that can access the "
#~ "thermimoter."
#~ msgstr "请确保打开手机的蓝牙功能，以便手机能访问体温贴。"

#~ msgid ""
#~ "Please make sure to turn on the thermimoter, so that can appear in the "
#~ "following list."
#~ msgstr "请确保激活想绑定的体温贴，以便它能出现在下面列表。"

#~ msgid "Connect to Health"
#~ msgstr "连接至苹果健康"

#~ msgid "No enough data"
#~ msgstr "缺少足够数据"

#~ msgid "You don't sleep"
#~ msgstr "您没有睡觉"

#~ msgid "sleep^Low"
#~ msgstr "得注意"

#~ msgid "sleep^Middle"
#~ msgstr "还可以"

#~ msgid "sleep^High"
#~ msgstr "非常棒"

#~ msgid "Thermemoter Curve"
#~ msgstr "体温变换"

#~ msgid "Setting"
#~ msgstr "设置"

#~ msgid "(right-bottom)"
#~ msgstr "（右下角）"

#~ msgid "Join Official Server"
#~ msgstr "加入官方服务器"

#~ msgid "Log on to the official Wesnoth multiplayer server"
#~ msgstr "登录到官方多人游戏服务器"

#~ msgid "Join a different server"
#~ msgstr "加入另一个服务器"

#~ msgid "Host a game using dedicated server ‘wesnothd’"
#~ msgstr "使用专用服务器“wesnothd”建立游戏"

#~ msgid "Do you want to spend $cost score to sign in?"
#~ msgstr "您真的想花费$cost积分去补签吗？"
